[{"id":12143,"date":"2023-11-10T12:21:46","date_gmt":"2023-11-10T12:21:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.fin.guru\/?p=12143"},"modified":"2023-11-10T12:21:47","modified_gmt":"2023-11-10T12:21:47","slug":"la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/","title":{"rendered":"La Estrategia electoral de Javier Milei: Las dos caras de una misma moneda"},"content":{"rendered":"<p>Es evidente que la estrategia de campa\u00f1a de Javier Milei desde su irrupci\u00f3n en la escena medi\u00e1tica hasta las PASO fue un \u00e9xito, ya que, pas\u00f3 de ser un \u201coutsider\u201d de la pol\u00edtica argentina a crear una de las principales fuerzas pol\u00edticas en menos de 3 a\u00f1os. Esta estrategia se basaba en realizar propuestas con un alto contenido ideol\u00f3gico y alejadas de las propuestas cl\u00e1sicas de centro que han caracterizado al paradigma pol\u00edtico argentino, y como consecuencia cautivar a un electorado que no se sent\u00eda representado por las opciones tradicionales. Mediante esta particular t\u00e1ctica de campa\u00f1a, el \u201cLe\u00f3n\u201d logro quedarse con un sorpresivo -En ese entonces- 29,86% de los votos en las PASO y as\u00ed erigirse como el m\u00e1ximo favorito de cara las elecciones generales de octubre.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>El posicionamiento de Milei como m\u00e1ximo candidato a quedarse con el primer lugar en las elecciones presidenciales de octubre, era un hecho, hasta lleg\u00f3 a especularse con un posible triunfo en primera vuelta, dado que, se proyectaba un posible gran crecimiento de cara a estos sufragios. Pero caso contrario a lo que se esperaba \u201cLa Libertad Avanza\u201d (LLA) mantuvo su base electoral, pero con casi nulo crecimiento, obteniendo un decepcionante (dadas las expectativas) 29,98%, posicionando al partido libertario en segundo lugar a 7 puntos del ganador, Sergio Massa, y sentenciando un Balotaje entre estos dos candidatos para definir quien ser\u00e1 el pr\u00f3ximo presidente de la rep\u00fablica.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 con Milei que limit\u00f3 su crecimiento?<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ante esta situaci\u00f3n de nulo crecimiento entre las generales y las PASO, surge la pregunta de cuales fueron los motivos que ocasionaron este desenlace. Desde mi perspectiva, hay un claro factor que tuvo influencia en estos resultados, la estrategia de campa\u00f1a. Es decir, aquella estrategia que fue tan fruct\u00edfera y coloc\u00f3 a las llamadas \u201cfuerzas de cielo\u201d en el mainstream de la pol\u00edtica nacional de cara a las PASO, ahora le propin\u00f3 un rev\u00e9s inesperado en las generales.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La raz\u00f3n por la que responsabilizo la estrategia de campa\u00f1a como gran responsable del no crecimiento del electorado de Javier Milei, reposa en que contrariamente a lo esperado, el partido de LLA al verse como m\u00e1ximo candidato a la presidencia tras las elecciones primarias, en lugar de moderar su discurso y atraer a posibles electores de otros partidos, decidi\u00f3 radicalizar aun mas su discurso con propuestas de alto riesgo pol\u00edtico (Claro ejemplo, el de la diputada Lila Lemoine). Este accionar del partido liderado por el economista libertario fue contra toda tradici\u00f3n pol\u00edtica, y, sobre todo, no cumpli\u00f3 con las premisas del conocido en el \u00e1mbito pol\u00edtico como \u201cTeorema de Baglini\u201d.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Cuando se habla del \u201cTeorema de Baglini\u201d en Argentina se hace referencia a un concepto que sostiene que hist\u00f3ricamente el grado de responsabilidad de las propuestas de un partido o dirigente pol\u00edtico argentino es directamente proporcional a sus posibilidades de acceder al poder<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>. Es decir, Cuanto m\u00e1s lejos se est\u00e1 del poder, m\u00e1s irresponsables son las declaraciones pol\u00edticas; cuanto m\u00e1s cerca se est\u00e1 del poder, m\u00e1s sensatas y razonables se vuelven.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Entonces, dada la tradici\u00f3n pol\u00edtica y discursiva en tiempos electorales de la Argentina, se podr\u00eda esbozar que esta idea de Javier Milei de mantener un tono osado en sus declaraciones y las de su partido fue una de las principales causas del por que a su estancamiento electoral. Lo que le presenta un escenario que debe corregir de cara al Balotaje este noviembre si quiere hacerse de la banda presidencial.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Milei de cara al Balotaje: \u00bfAbraza \u201cEl teorema de Baglini\u201d?<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mas all\u00e1 de las opiniones personales que cada uno pueda tener, es claro el hecho que Javier Milei despu\u00e9s de las elecciones generales de octubre y de cara al balotaje, ha cambiado totalmente su estrategia discursiva. Esta situaci\u00f3n puede verse reflejada en que, contrariamente a lo realizado en las elecciones previas, el economista y los miembros de LLA han moderado su discurso y su posici\u00f3n pol\u00edtica, hac\u00eda una m\u00e1s de \u201ccentro\u201d.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>El claro ejemplo de este proceso de moderamiento de cara a las elecciones de noviembre se puede observar en los dichos del \u201cLe\u00f3n\u201d en Instagram y otros medios donde aclar\u00f3 que, bajo su mandato, la salud y la educaci\u00f3n se mantendr\u00edan p\u00fablicas, as\u00ed como neg\u00f3 la desaparici\u00f3n de los planes sociales, dejando en evidencia una posici\u00f3n mucho m\u00e1s conciliadora y \u201cCatch all\u201d (atr\u00e1palo todo) por parte de Milei y su partido.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Por otra parte, el equipo libertario siguiendo con esta cadena de acciones moderadoras llam\u00f3 al acercamiento de partes con otros partidos y figuras pol\u00edticas con las que se mostraba enemistado, como lo son Mauricio Macri y Patricia Bullrich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En conclusi\u00f3n, se evidencia que el cambio de paradigma del partido de Javier Milei de cara al Balotaje es claro, y pareciera que ahora el equipo libertario al verse mas cerca que nunca del poder, se aferra al \u201cTeorema de Baglini\u201d para intentar consagrarse como ganador de los comicios de noviembre. Desde mi punto de vista, el panorama para estos sufragios es abierto, pero esta nueva estrategia del \u201cLe\u00f3n\u201d, lo vuelve a colocar al frente de la carrera para esta re\u00f1ida elecci\u00f3n.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>De todas formas, vale aclarar que cualquier predicci\u00f3n que se pueda vaticinar no es mas que una apuesta, la realidad reci\u00e9n ser\u00e1 revelada el 20 de noviembre, y se develar\u00e1 si el cimbronazo estrat\u00e9gico del libertario rindi\u00f3 o no sus frutos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> <em>Teorema de Baglini<\/em> (26 de octubre 2023). En <em>Wikipedia<\/em>. https:\/\/w.wiki\/7$Qs<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es evidente que la estrategia de campa\u00f1a de Javier Milei desde su irrupci\u00f3n en la escena medi\u00e1tica hasta las PASO fue un \u00e9xito, ya que, pas\u00f3 de ser un \u201coutsider\u201d de la pol\u00edtica argentina a crear una de las principales fuerzas pol\u00edticas en menos de 3 a\u00f1os. Esta estrategia se basaba en realizar propuestas con [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":586,"featured_media":12207,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"ppma_author":[783],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FinGur\u00fa - La Estrategia electoral de Javier Milei: Las dos caras de una misma moneda<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"&quot;Descubre por qu\u00e9 la estrategia de campa\u00f1a de Javier Milei tuvo un impacto inesperado en las elecciones argentinas. \u00bfC\u00f3mo pas\u00f3 de ser un favorito a un estancamiento electoral? Analizamos su cambio de estrategia de cara al Balotaje y su adopci\u00f3n del &#039;Teorema de Baglini&#039;. \u00bfPodr\u00e1 recuperar terreno en noviembre?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FinGur\u00fa - La Estrategia electoral de Javier Milei: Las dos caras de una misma moneda\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&quot;Descubre por qu\u00e9 la estrategia de campa\u00f1a de Javier Milei tuvo un impacto inesperado en las elecciones argentinas. \u00bfC\u00f3mo pas\u00f3 de ser un favorito a un estancamiento electoral? Analizamos su cambio de estrategia de cara al Balotaje y su adopci\u00f3n del &#039;Teorema de Baglini&#039;. \u00bfPodr\u00e1 recuperar terreno en noviembre?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-10T12:21:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-10T12:21:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Valentin Campana\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/\"},\"author\":{\"name\":\"Valentin Campana\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ef1f71c57804a86232ea4264d482a26f\"},\"headline\":\"La Estrategia electoral de Javier Milei: Las dos caras de una misma moneda\",\"datePublished\":\"2023-11-10T12:21:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-10T12:21:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/\"},\"wordCount\":979,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Politica y Sociedad\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa - La Estrategia electoral de Javier Milei: Las dos caras de una misma moneda\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-10T12:21:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-10T12:21:47+00:00\",\"description\":\"\\\"Descubre por qu\u00e9 la estrategia de campa\u00f1a de Javier Milei tuvo un impacto inesperado en las elecciones argentinas. \u00bfC\u00f3mo pas\u00f3 de ser un favorito a un estancamiento electoral? Analizamos su cambio de estrategia de cara al Balotaje y su adopci\u00f3n del 'Teorema de Baglini'. \u00bfPodr\u00e1 recuperar terreno en noviembre?\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ef1f71c57804a86232ea4264d482a26f\",\"name\":\"Valentin Campana\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/4a7d5527cf33f5bc958012f2c3b9ce7e\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Valentin-Campana-Foto-tamano-pasaporte.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Valentin-Campana-Foto-tamano-pasaporte.jpg\",\"caption\":\"Valentin Campana\"},\"description\":\"Mi nombre es Valentin Campana, tengo 22 a\u00f1os y soy estudiante de la licenciatura de Estudios Internacionales en la Universidad Torcuato Di Tella. Espero aprovechar este espacio para explayar los conocimientos que he adquirido durante mi carrera en tem\u00e1ticas de pol\u00edtica dom\u00e9stica e internacional. Espero a futuro poder desarrollar una carrera como analista pol\u00edtico, consultor o integrar alg\u00fan organismo internacional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/valentin-campana-97a49520b\/\"],\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/valentin-campana\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FinGur\u00fa - La Estrategia electoral de Javier Milei: Las dos caras de una misma moneda","description":"\"Descubre por qu\u00e9 la estrategia de campa\u00f1a de Javier Milei tuvo un impacto inesperado en las elecciones argentinas. \u00bfC\u00f3mo pas\u00f3 de ser un favorito a un estancamiento electoral? Analizamos su cambio de estrategia de cara al Balotaje y su adopci\u00f3n del 'Teorema de Baglini'. \u00bfPodr\u00e1 recuperar terreno en noviembre?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"FinGur\u00fa - La Estrategia electoral de Javier Milei: Las dos caras de una misma moneda","og_description":"\"Descubre por qu\u00e9 la estrategia de campa\u00f1a de Javier Milei tuvo un impacto inesperado en las elecciones argentinas. \u00bfC\u00f3mo pas\u00f3 de ser un favorito a un estancamiento electoral? Analizamos su cambio de estrategia de cara al Balotaje y su adopci\u00f3n del 'Teorema de Baglini'. \u00bfPodr\u00e1 recuperar terreno en noviembre?","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","article_published_time":"2023-11-10T12:21:46+00:00","article_modified_time":"2023-11-10T12:21:47+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":350,"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Valentin Campana","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/"},"author":{"name":"Valentin Campana","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ef1f71c57804a86232ea4264d482a26f"},"headline":"La Estrategia electoral de Javier Milei: Las dos caras de una misma moneda","datePublished":"2023-11-10T12:21:46+00:00","dateModified":"2023-11-10T12:21:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/"},"wordCount":979,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"articleSection":["Politica y Sociedad"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/","name":"FinGur\u00fa - La Estrategia electoral de Javier Milei: Las dos caras de una misma moneda","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"datePublished":"2023-11-10T12:21:46+00:00","dateModified":"2023-11-10T12:21:47+00:00","description":"\"Descubre por qu\u00e9 la estrategia de campa\u00f1a de Javier Milei tuvo un impacto inesperado en las elecciones argentinas. \u00bfC\u00f3mo pas\u00f3 de ser un favorito a un estancamiento electoral? Analizamos su cambio de estrategia de cara al Balotaje y su adopci\u00f3n del 'Teorema de Baglini'. \u00bfPodr\u00e1 recuperar terreno en noviembre?","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ef1f71c57804a86232ea4264d482a26f","name":"Valentin Campana","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/4a7d5527cf33f5bc958012f2c3b9ce7e","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Valentin-Campana-Foto-tamano-pasaporte.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Valentin-Campana-Foto-tamano-pasaporte.jpg","caption":"Valentin Campana"},"description":"Mi nombre es Valentin Campana, tengo 22 a\u00f1os y soy estudiante de la licenciatura de Estudios Internacionales en la Universidad Torcuato Di Tella. Espero aprovechar este espacio para explayar los conocimientos que he adquirido durante mi carrera en tem\u00e1ticas de pol\u00edtica dom\u00e9stica e internacional. Espero a futuro poder desarrollar una carrera como analista pol\u00edtico, consultor o integrar alg\u00fan organismo internacional.","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/valentin-campana-97a49520b\/"],"url":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/valentin-campana\/"}]}},"authors":[{"term_id":783,"user_id":586,"is_guest":0,"slug":"valentin-campana","display_name":"Valentin Campana","avatar_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Valentin-Campana-Foto-tamano-pasaporte.jpg","user_url":"","last_name":"Campana","first_name":"Valentin","description":"Mi nombre es Valentin Campana, tengo 22 a\u00f1os y soy estudiante de la licenciatura de Estudios Internacionales en la Universidad Torcuato Di Tella. Espero aprovechar este espacio para explayar los conocimientos que he adquirido durante mi carrera en tem\u00e1ticas de pol\u00edtica dom\u00e9stica e internacional. Espero a futuro poder desarrollar una carrera como analista pol\u00edtico, consultor o integrar alg\u00fan organismo internacional."}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12143"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/586"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12143"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12143\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12208,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12143\/revisions\/12208"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12207"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12143"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12143"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12143"},{"taxonomy":"author","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author?post=12143"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"code":"rest_user_invalid_id","message":"ID de usuario no v\u00e1lido.","data":{"status":404}}],"wp:featuredmedia":[{"id":12207,"date":"2023-11-10T12:21:21","slug":"diseno-sin-titulo-47-2","type":"attachment","link":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/la-estrategia-electoral-de-javier-milei-las-dos-caras-de-una-misma-moneda\/attachment\/diseno-sin-titulo-47-2\/","title":{"rendered":"Milei"},"author":62,"acf":[],"caption":{"rendered":""},"alt_text":"Milei","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1080,"height":350,"file":"2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47.jpg","filesize":41447,"sizes":{"medium":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-300x97.jpg","width":300,"height":97,"filesize":7372,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-300x97.jpg"},"large":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-1024x332.jpg","width":1024,"height":332,"filesize":38250,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-1024x332.jpg"},"thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-150x150.jpg","width":150,"height":150,"filesize":5850,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-150x150.jpg"},"medium_large":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-768x249.jpg","width":768,"height":249,"filesize":25864,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-768x249.jpg"},"et-pb-post-main-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-400x250.jpg","width":400,"height":250,"filesize":16223,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-400x250.jpg"},"et-pb-portfolio-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-400x284.jpg","width":400,"height":284,"filesize":17225,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-400x284.jpg"},"et-pb-portfolio-module-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-510x350.jpg","width":510,"height":350,"filesize":24331,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-510x350.jpg"},"et-pb-gallery-module-image-portrait":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-400x350.jpg","width":400,"height":350,"filesize":20159,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-400x350.jpg"},"et-pb-image--responsive--tablet":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-980x318.jpg","width":980,"height":318,"filesize":35975,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-980x318.jpg"},"et-pb-image--responsive--phone":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-480x156.jpg","width":480,"height":156,"filesize":13726,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-480x156.jpg"},"yarpp-thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-47-120x120.jpg","width":120,"height":120,"filesize":4357,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47-120x120.jpg"},"full":{"file":"Diseno-sin-titulo-47.jpg","width":1080,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"1","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-47.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12207"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/62"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12207"}]}}],"wp:term":[[{"id":5,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","name":"Politica y Sociedad","slug":"politica-y-sociedad","taxonomy":"category","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\",\"name\":\"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"description\":\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f\",\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa","description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa","og_description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","name":"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f","inLanguage":"es"},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/5"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=5"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],[],[{"id":783,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/valentin-campana\/","name":"Valentin Campana","slug":"valentin-campana","taxonomy":"author","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author\/783"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/author"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?ppma_author=783"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]]}},{"id":12199,"date":"2023-11-10T00:14:48","date_gmt":"2023-11-10T00:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/www.fin.guru\/?p=12199"},"modified":"2023-11-10T00:17:46","modified_gmt":"2023-11-10T00:17:46","slug":"lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/","title":{"rendered":"Lo que no podes perderte del evento cripto del a\u00f1o."},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 500;\">Antes de que termine el 2023 , hay una revoluci\u00f3n Cripto en Argentina. Y esta revoluci\u00f3n comienza con LABITCONF (Latin American Bitcoin &amp; Blockchain Conference) es un evento masivo de la industria blockchain. La edici\u00f3n 2022 cont\u00f3 con una asistencia de 10.000 personas, m\u00e1s de 60 empresas del sector, m\u00e1s de 200 charlas y 300 disertantes y la edici\u00f3n de este a\u00f1o promete superarla. Estas son las cosas que van a pasar y no te podes perder.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>Speakers.<\/b><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 500;\">LABITCONF se realizar\u00e1 los d\u00edas 10 y 11 de noviembre en Costa Salguero y contar\u00e1 con m\u00e1s de 250 speakers internacionales que se van a repartir en siete escenarios para analizar el futuro de Bitcoin, la Blockchain, Web3 y el alcance de la descentralizaci\u00f3n en el mundo real.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 500;\">En esta edici\u00f3n contaremos con personalidades como: <\/span><b>Hernando de Soto <\/b><span style=\"font-weight: 500;\">(economista y candidato presidencial de Per\u00fa), <\/span><b>Lawrence H. White<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (Profesor de Econom\u00eda en la Universidad de George Mason),<\/span><b> \u00c1lvaro D. Mar\u00eda<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (fil\u00f3sofo &#8211; Autor de La filosof\u00eda de Bitcoin),<\/span><b> Elizabeth Stark<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (fundadora &amp; CEO de Lightning Labs), <\/span><b>Vit Jedlicka<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (presidente de la Rep\u00fablica de Liberland), <\/span><b>Scott Page<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (saxofonista de Pink Floyd quien adem\u00e1s cerrar\u00e1 el primer d\u00eda con un tributo a la banda), <\/span><b>Carlos Maslat\u00f3n<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (abogado y analista t\u00e9cnico de mercados financieros), <\/span><b>Daniel Fern\u00e1ndez<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (economista de la Universidad Francisco Marroqu\u00edn), <\/span><b>Agust\u00edn Etchebarne<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (economista &#8211; director de la fundaci\u00f3n Libertad y Progreso), <\/span><b>John Light<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (Bitcoin Core Dev en Sovryn), <\/span><b>Antoni Martin<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (co-founder de Polygon), <\/span><b>Sergi Delgado<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (Bitcoin Core dev en Chaincode), <\/span><b>Raph Japh<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (Ordinals Core dev), <\/span><b>Lunaticoin<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> el Podcast #1 en espa\u00f1ol, <\/span><b>Mario Pergolini<\/b><span style=\"font-weight: 500;\"> (productor y conductor de radio y televisi\u00f3n)<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>ESCENARIOS<\/b><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 500;\">&#8211; Principal: contar\u00e1 con contenido relacionado al potencial disruptivo para la sociedad, las empresas y los gobiernos<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 500;\">&#8211; Academia: aqu\u00ed se van a presentar las bases de cada aspecto clave de esta tecnolog\u00eda para quienes reci\u00e9n inician<\/span><span style=\"font-weight: 500;\"> en esta tecnolog\u00eda<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 500;\">&#8211; Workshop: un espacio para entender c\u00f3mo aplicar las herramientas disponibles<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 500;\">&#8211; Hacker House: para aprender a programar soluciones con web3.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 500;\">&#8211; Plaza: habr\u00e1 espacio para que distintos emprendedores puedan mostrar sus proyectos y las innovaciones que est\u00e1n realizando.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 500;\">&#8211; Gaming y Creadores: contar\u00e1 con contenido y experiencias vinculadas al arte, juegos y contenidos audiovisuales.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>Arma tu agenda<\/b><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 500;\">La clave est\u00e1 en ver que ponentes te gustar\u00eda escuchar y saber en qu\u00e9 escenario est\u00e1n. Es como los festivales donde se dan varias charlas a la vez y la soluci\u00f3n a no perderte nada es: <\/span><a href=\"https:\/\/agenda.labitconf.com\/\"><span style=\"font-weight: 500;\">https:\/\/agenda.labitconf.com\/<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 500;\"> filtrarla por tu nivel o tem\u00e1ticas: Ejemplo, est\u00e1s empezando y te gustar\u00eda saber m\u00e1s sobre c\u00f3mo crear contenido en el \u00e1mbito tech y web3. La filtras por inicial y pones \u00c1rea Creadores. Podes guardarlas para ya hacer tu agenda personalizada.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 500;\">Y por \u00faltimo te dejo 4 imperdibles ( a mi gusto ) si reci\u00e9n estas empezando pero ya estuviste curioseando por internet que es cripto.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>Viernes 10\u00a0<\/b><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Main Stage<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">12:50 hs<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>C\u00f3mo ser\u00eda un escenario regulatorio inteligente para las criptos en argentina<\/b><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El presidente de la ONG Bitcoin Argentina presentar\u00e1 un proyecto y liderar\u00e1 un debate sobre un escenario regulatorio argentino e inteligente que promueva el crecimiento del ecosistema y proteja al individuo.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c1rea Creadores<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">15:40 hs.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>Realidad extendida: La conexi\u00f3n entre IA y hologramas<\/b><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La combinaci\u00f3n de inteligencia artificial y hologramas abre nuevas posibilidades para crear experiencias inmersivas y realistas dando lugar a una realidad extendida. \u00bfHay l\u00edmite cuando hablamos de estas tecnolog\u00edas?<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Plus: Main Stage\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">19:30 hs<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>Show Tributo a Pink Floyd con Scott Page<\/b><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cerramos la jornada con un tributo a Pink Floyd un grupo cuya m\u00fasica representa muchas de las batallas de libertad y derechos de los ciudadanos.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>S\u00e1bado 11<\/b><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Main Stage Panel<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">11:00 hs<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Lemon \/ Ripio \/ Bitget \/ Bitso \/ CoinEx<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>Escenario cripto argentino actual y para 2024<\/b><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los l\u00edderes de las plataformas de compra y venta de Argentina analizan el escenario 2024 para la industria cripto y de qu\u00e9 modo se preparan para un cambio pol\u00edtico y monetario.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Main Stage Panel\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">14:25 hs<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Inscribing Atlantis \/ Hodl Hodl \/ Money on chain \/ CamaleonX<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>DeFi with Bitcoin<\/b><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Veremos de qu\u00e9 formas podemos usar nuestros Bitcoins en plataformas de finanzas descentralizadas para obtener rentas y hablaremos sobre su seguridad.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antes de que termine el 2023 , hay una revoluci\u00f3n Cripto en Argentina. Y esta revoluci\u00f3n comienza con LABITCONF (Latin American Bitcoin &amp; Blockchain Conference) es un evento masivo de la industria blockchain. La edici\u00f3n 2022 cont\u00f3 con una asistencia de 10.000 personas, m\u00e1s de 60 empresas del sector, m\u00e1s de 200 charlas y 300 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":590,"featured_media":12200,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"ppma_author":[785],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FinGur\u00fa - Lo que no podes perderte del evento cripto del a\u00f1o.<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"&quot;Descubre el futuro de Bitcoin y Blockchain en LABITCONF 2023 en Argentina, con 250+ speakers internacionales y temas innovadores.&quot;\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FinGur\u00fa - Lo que no podes perderte del evento cripto del a\u00f1o.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&quot;Descubre el futuro de Bitcoin y Blockchain en LABITCONF 2023 en Argentina, con 250+ speakers internacionales y temas innovadores.&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-10T00:14:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-10T00:17:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Nahuel Orellano\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/\"},\"author\":{\"name\":\"Nahuel Orellano\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ee9e0fe08b2b5de05d9a00d88d621214\"},\"headline\":\"Lo que no podes perderte del evento cripto del a\u00f1o.\",\"datePublished\":\"2023-11-10T00:14:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-10T00:17:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/\"},\"wordCount\":759,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa - Lo que no podes perderte del evento cripto del a\u00f1o.\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-10T00:14:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-10T00:17:46+00:00\",\"description\":\"\\\"Descubre el futuro de Bitcoin y Blockchain en LABITCONF 2023 en Argentina, con 250+ speakers internacionales y temas innovadores.\\\"\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ee9e0fe08b2b5de05d9a00d88d621214\",\"name\":\"Nahuel Orellano\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/e3336615e7aa08c996c45496651dec74\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-49.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-49.png\",\"caption\":\"Nahuel Orellano\"},\"description\":\"Creador de Contenido Tech\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nahuel-orellano-0725b1249\/\"],\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/nahuel-orellano\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FinGur\u00fa - Lo que no podes perderte del evento cripto del a\u00f1o.","description":"\"Descubre el futuro de Bitcoin y Blockchain en LABITCONF 2023 en Argentina, con 250+ speakers internacionales y temas innovadores.\"","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"FinGur\u00fa - Lo que no podes perderte del evento cripto del a\u00f1o.","og_description":"\"Descubre el futuro de Bitcoin y Blockchain en LABITCONF 2023 en Argentina, con 250+ speakers internacionales y temas innovadores.\"","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","article_published_time":"2023-11-10T00:14:48+00:00","article_modified_time":"2023-11-10T00:17:46+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":350,"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Nahuel Orellano","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/"},"author":{"name":"Nahuel Orellano","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ee9e0fe08b2b5de05d9a00d88d621214"},"headline":"Lo que no podes perderte del evento cripto del a\u00f1o.","datePublished":"2023-11-10T00:14:48+00:00","dateModified":"2023-11-10T00:17:46+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/"},"wordCount":759,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"articleSection":["Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/","name":"FinGur\u00fa - Lo que no podes perderte del evento cripto del a\u00f1o.","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"datePublished":"2023-11-10T00:14:48+00:00","dateModified":"2023-11-10T00:17:46+00:00","description":"\"Descubre el futuro de Bitcoin y Blockchain en LABITCONF 2023 en Argentina, con 250+ speakers internacionales y temas innovadores.\"","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ee9e0fe08b2b5de05d9a00d88d621214","name":"Nahuel Orellano","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/e3336615e7aa08c996c45496651dec74","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-49.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-49.png","caption":"Nahuel Orellano"},"description":"Creador de Contenido Tech","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nahuel-orellano-0725b1249\/"],"url":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/nahuel-orellano\/"}]}},"authors":[{"term_id":785,"user_id":590,"is_guest":0,"slug":"nahuel-orellano","display_name":"Nahuel Orellano","avatar_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-49.png","user_url":"","last_name":"Orellano","first_name":"Nahuel","description":"Creador de Contenido Tech"}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12199"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/590"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12199"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12199\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12205,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12199\/revisions\/12205"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12200"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12199"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12199"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12199"},{"taxonomy":"author","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author?post=12199"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"code":"rest_user_invalid_id","message":"ID de usuario no v\u00e1lido.","data":{"status":404}}],"wp:featuredmedia":[{"id":12200,"date":"2023-11-10T00:13:04","slug":"diseno-sin-titulo-46-2","type":"attachment","link":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/lo-que-no-podes-perderte-del-evento-cripto-del-ano\/attachment\/diseno-sin-titulo-46-2\/","title":{"rendered":"cripto"},"author":590,"acf":[],"caption":{"rendered":""},"alt_text":"cripto","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1080,"height":350,"file":"2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46.jpg","filesize":93702,"sizes":{"medium":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-300x97.jpg","width":300,"height":97,"filesize":9348,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-300x97.jpg"},"large":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-1024x332.jpg","width":1024,"height":332,"filesize":77884,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-1024x332.jpg"},"thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-150x150.jpg","width":150,"height":150,"filesize":6966,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-150x150.jpg"},"medium_large":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-768x249.jpg","width":768,"height":249,"filesize":47434,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-768x249.jpg"},"et-pb-post-main-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-400x250.jpg","width":400,"height":250,"filesize":26007,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-400x250.jpg"},"et-pb-portfolio-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-400x284.jpg","width":400,"height":284,"filesize":27910,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-400x284.jpg"},"et-pb-portfolio-module-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-510x350.jpg","width":510,"height":350,"filesize":46941,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-510x350.jpg"},"et-pb-gallery-module-image-portrait":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-400x350.jpg","width":400,"height":350,"filesize":34631,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-400x350.jpg"},"et-pb-image--responsive--tablet":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-980x318.jpg","width":980,"height":318,"filesize":72171,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-980x318.jpg"},"et-pb-image--responsive--phone":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-480x156.jpg","width":480,"height":156,"filesize":20846,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-480x156.jpg"},"yarpp-thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-120x120.jpg","width":120,"height":120,"filesize":4669,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46-120x120.jpg"},"full":{"file":"Diseno-sin-titulo-46.jpg","width":1080,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"1","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-46.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/590"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12200"}]}}],"wp:term":[[{"id":8,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","name":"Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n","slug":"tecnologia-e-innovacion","taxonomy":"category","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\",\"name\":\"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"description\":\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\",\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","og_description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","name":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","inLanguage":"es"},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/8"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=8"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],[],[{"id":785,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/nahuel-orellano\/","name":"Nahuel Orellano","slug":"nahuel-orellano","taxonomy":"author","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author\/785"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/author"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?ppma_author=785"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]]}},{"id":11954,"date":"2023-11-09T14:32:09","date_gmt":"2023-11-09T14:32:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.fin.guru\/?p=11954"},"modified":"2023-11-09T14:32:10","modified_gmt":"2023-11-09T14:32:10","slug":"glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/","title":{"rendered":"Glamour y sofisticaci\u00f3n en la llegada de Fini Braun a Patio Bullrich"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">En una noche de glamour y sofisticaci\u00f3n, la marca de moda <strong>Fini Braun<\/strong> present\u00f3 su nueva imagen y abri\u00f3 las puertas de su flamante local en el prestigioso<strong> Patio Bullrich<\/strong> el pasado jueves 19 de octubre. El evento exclusivo marc\u00f3 el debut de la colecci\u00f3n <strong>\u00abRenaitre\/ Renacer\u00bb,<\/strong> que promete encantar a los amantes de la moda en la capital argentina.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11956 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Sabina-Hernandez-scaled.jpg\" alt=\"Sabina Hernandez\" width=\"1707\" height=\"2560\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Sabina-Hernandez-scaled.jpg 1707w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Sabina-Hernandez-1280x1920.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Sabina-Hernandez-980x1470.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Sabina-Hernandez-480x720.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 1707px, 100vw\" \/><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11961 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Barbie-Simmons-1-scaled.jpg\" alt=\"Barbie Simmons\" width=\"1707\" height=\"2560\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Barbie-Simmons-1-scaled.jpg 1707w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Barbie-Simmons-1-1280x1920.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Barbie-Simmons-1-980x1470.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Barbie-Simmons-1-480x720.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 1707px, 100vw\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La colecci\u00f3n verano 2024 es una oda al renacimiento de la naturaleza. La nueva campa\u00f1a invita a sumergirse en un universo repleto de misterio, donde los linos y tejidos se presentan en conjuntos monocrom\u00e1ticos que se combinan con texturas y tramas rayadas. La elegancia y la calidez son los sellos distintivos de esta propuesta, que promete ofrecer una experiencia de compra \u00fanica y personalizada en el nuevo local de Fini Braun.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11957 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-scaled.jpg\" alt=\"Pampita y la nueva colecci\u00f3n\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-1280x854.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-980x653.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-480x320.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 2560px, 100vw\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">El evento de inauguraci\u00f3n cont\u00f3 con la presencia de la prensa, celebridades, influencers y amigos de la marca, quienes tuvieron la oportunidad de explorar el nuevo espacio y conocer la colecci\u00f3n de verano. Se llev\u00f3 a cabo una performance en vivo, donde modelos desfilaron las propuestas de la nueva campa\u00f1a. Adem\u00e1s, el fot\u00f3grafo Santiago Sedlaceck realiz\u00f3 un espacio de shooting en el interior del local. Los invitados disfrutaron de un c\u00f3ctel y una barra de tragos, mientras la DJ Karen ambientaba la velada. Personalidades destacadas como <strong>Pampita, Marcela Kloosterboer, Guillermina Valdez, Flavia Palmiero, Mar\u00eda Freytes, Cynthia Cohen, Ginette Reynal,<\/strong> entre otros, se hicieron presentes en este memorable evento.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11963 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-Oriana-Montanelli-Indro-Montanelli-Guillermina-Valdez-y-Marcela-Kloosterboer-scaled.jpg\" alt=\"Pampita, Oriana Montanelli, Indro Montanelli , Guillermina Valdez y Marcela Kloosterboer\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-Oriana-Montanelli-Indro-Montanelli-Guillermina-Valdez-y-Marcela-Kloosterboer-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-Oriana-Montanelli-Indro-Montanelli-Guillermina-Valdez-y-Marcela-Kloosterboer-1280x854.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-Oriana-Montanelli-Indro-Montanelli-Guillermina-Valdez-y-Marcela-Kloosterboer-980x653.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-Oriana-Montanelli-Indro-Montanelli-Guillermina-Valdez-y-Marcela-Kloosterboer-480x320.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 2560px, 100vw\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\"> <img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11955 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fini-Braun-en-Patio-.-1-284-scaled.jpg\" alt=\"Modelos de Fini Braun\" width=\"2560\" height=\"1755\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fini-Braun-en-Patio-.-1-284-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fini-Braun-en-Patio-.-1-284-1280x878.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fini-Braun-en-Patio-.-1-284-980x672.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fini-Braun-en-Patio-.-1-284-480x329.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 2560px, 100vw\" \/><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ubicado en el primer subsuelo del ic\u00f3nico centro comercial, el nuevo local de Fini Braun refleja una propuesta de dise\u00f1o renovada, donde la calidez, la sofisticaci\u00f3n y los materiales nobles son los pilares de la marca. El color celeste pastel, s\u00edmbolo de la marca, se combina con una paleta de colores frescos y materiales de alta calidad, como madera, bronce y terciopelo. La utilizaci\u00f3n de curvas en los percheros y en la vidriera resalta las formas de las prendas y accesorios, creando un ambiente que encarna el estilo caracter\u00edstico de la marca.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11958 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-Guillermina-Valdez-y-Marcela-Kloosterboer-scaled.jpg\" alt=\"Pampita, Guillermina Valdez y Marcela Kloosterboer\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-Guillermina-Valdez-y-Marcela-Kloosterboer-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-Guillermina-Valdez-y-Marcela-Kloosterboer-1280x854.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-Guillermina-Valdez-y-Marcela-Kloosterboer-980x653.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Pampita-Guillermina-Valdez-y-Marcela-Kloosterboer-480x320.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 2560px, 100vw\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">El Director General de Fini Braun,<strong> Indro Montanelli,<\/strong> expres\u00f3 su entusiasmo por la apertura del segundo local de la marca en Patio Bullrich: \u00abEstamos felices de desembarcar con la nueva imagen de Fini en Patio Bullrich. Queremos que nuestros clientes disfruten de una mejor experiencia de compra con una atenci\u00f3n personalizada, adem\u00e1s de brindarles dise\u00f1os de calidad y exclusivos\u00bb.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\"> <img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11962 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Guillermina-Valdez-scaled.jpg\" alt=\"Guillermina Valdez\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Guillermina-Valdez-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Guillermina-Valdez-1280x854.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Guillermina-Valdez-980x653.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Guillermina-Valdez-480x320.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 2560px, 100vw\" \/><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Con un esp\u00edritu parisino y el coraz\u00f3n en Buenos Aires, Fini Braun, inspirada en la pintora surrealista <strong>Leonor Fini Braun,<\/strong> sigue dejando su huella en la escena de la moda argentina. Leonor Fini Braun, nacida en Buenos Aires y con una carrera art\u00edstica destacada en Par\u00eds, es considerada una de las mujeres artistas m\u00e1s influyentes del siglo XX. Su versatilidad en disciplinas art\u00edsticas como la pintura, el dise\u00f1o gr\u00e1fico, la ilustraci\u00f3n y el dise\u00f1o de vestuario para \u00f3pera, ballet y cine, la sit\u00faan como un \u00edcono del arte surrealista. La marca busca transmitir el encanto de las peque\u00f1as partes de Par\u00eds presentes en Buenos Aires, que conforman su universo.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-11960\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Guillermina-Valdez-Pampita-y-Marcela-Kloosterboer-junto-a-los-duenos-de-la-marca-Sofia-Maiorano-Oriana-Montanelli-e-Indro-Montanelli-scaled.jpg\" alt=\"\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Guillermina-Valdez-Pampita-y-Marcela-Kloosterboer-junto-a-los-duenos-de-la-marca-Sofia-Maiorano-Oriana-Montanelli-e-Indro-Montanelli-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Guillermina-Valdez-Pampita-y-Marcela-Kloosterboer-junto-a-los-duenos-de-la-marca-Sofia-Maiorano-Oriana-Montanelli-e-Indro-Montanelli-1280x854.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Guillermina-Valdez-Pampita-y-Marcela-Kloosterboer-junto-a-los-duenos-de-la-marca-Sofia-Maiorano-Oriana-Montanelli-e-Indro-Montanelli-980x653.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Guillermina-Valdez-Pampita-y-Marcela-Kloosterboer-junto-a-los-duenos-de-la-marca-Sofia-Maiorano-Oriana-Montanelli-e-Indro-Montanelli-480x320.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 2560px, 100vw\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En una noche de glamour y sofisticaci\u00f3n, la marca de moda Fini Braun present\u00f3 su nueva imagen y abri\u00f3 las puertas de su flamante local en el prestigioso Patio Bullrich el pasado jueves 19 de octubre. El evento exclusivo marc\u00f3 el debut de la colecci\u00f3n \u00abRenaitre\/ Renacer\u00bb, que promete encantar a los amantes de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":464,"featured_media":12190,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[127],"tags":[],"ppma_author":[494],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FinGur\u00fa - Glamour y sofisticaci\u00f3n en la llegada de Fini Braun a Patio Bullrich<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En una noche de glamour y sofisticaci\u00f3n, la marca de moda Fini Braun present\u00f3 su nueva imagen y abri\u00f3 las puertas de su flamante local en Patio Bullrich el pasado jueves 19 de octubre. El evento exclusivo marc\u00f3 el debut de la colecci\u00f3n &quot;Renaitre\/ Renacer&quot;.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FinGur\u00fa - Glamour y sofisticaci\u00f3n en la llegada de Fini Braun a Patio Bullrich\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En una noche de glamour y sofisticaci\u00f3n, la marca de moda Fini Braun present\u00f3 su nueva imagen y abri\u00f3 las puertas de su flamante local en Patio Bullrich el pasado jueves 19 de octubre. El evento exclusivo marc\u00f3 el debut de la colecci\u00f3n &quot;Renaitre\/ Renacer&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-09T14:32:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-09T14:32:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Sol Garcia Hamilton\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/\"},\"author\":{\"name\":\"Sol Garcia Hamilton\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/9e5dc3465a007340fcca9e52399d40a9\"},\"headline\":\"Glamour y sofisticaci\u00f3n en la llegada de Fini Braun a Patio Bullrich\",\"datePublished\":\"2023-11-09T14:32:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-09T14:32:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/\"},\"wordCount\":552,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Entretenimiento y Bienestar\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa - Glamour y sofisticaci\u00f3n en la llegada de Fini Braun a Patio Bullrich\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-09T14:32:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-09T14:32:10+00:00\",\"description\":\"En una noche de glamour y sofisticaci\u00f3n, la marca de moda Fini Braun present\u00f3 su nueva imagen y abri\u00f3 las puertas de su flamante local en Patio Bullrich el pasado jueves 19 de octubre. El evento exclusivo marc\u00f3 el debut de la colecci\u00f3n \\\"Renaitre\/ Renacer\\\".\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/9e5dc3465a007340fcca9e52399d40a9\",\"name\":\"Sol Garcia Hamilton\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/8daa27fb9f88df94c092c93a1cae962e\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Sol-Garcia.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Sol-Garcia.png\",\"caption\":\"Sol Garcia Hamilton\"},\"description\":\"Hola, me llamo Sol, soy Licenciada en Periodismo por la Universidad de Palermo. Actualmente trabajo como periodista freelance de moda, belleza y estilo de vida. Pueden leer todo mi contenido en mi p\u00e1gina La Clave de Sol y mis redes sociales.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/solgarciahamilton.wixsite.com\/laclavedesol\",\"https:\/\/www.instagram.com\/_laclavedesol\/?igshid=Zjc2ZTc4Nzk\",\"https:\/\/ar.pinterest.com\/infolaclavedesol\/\"],\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/sol-garcia-hamilton\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FinGur\u00fa - Glamour y sofisticaci\u00f3n en la llegada de Fini Braun a Patio Bullrich","description":"En una noche de glamour y sofisticaci\u00f3n, la marca de moda Fini Braun present\u00f3 su nueva imagen y abri\u00f3 las puertas de su flamante local en Patio Bullrich el pasado jueves 19 de octubre. El evento exclusivo marc\u00f3 el debut de la colecci\u00f3n \"Renaitre\/ Renacer\".","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"FinGur\u00fa - Glamour y sofisticaci\u00f3n en la llegada de Fini Braun a Patio Bullrich","og_description":"En una noche de glamour y sofisticaci\u00f3n, la marca de moda Fini Braun present\u00f3 su nueva imagen y abri\u00f3 las puertas de su flamante local en Patio Bullrich el pasado jueves 19 de octubre. El evento exclusivo marc\u00f3 el debut de la colecci\u00f3n \"Renaitre\/ Renacer\".","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","article_published_time":"2023-11-09T14:32:09+00:00","article_modified_time":"2023-11-09T14:32:10+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":350,"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Sol Garcia Hamilton","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/"},"author":{"name":"Sol Garcia Hamilton","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/9e5dc3465a007340fcca9e52399d40a9"},"headline":"Glamour y sofisticaci\u00f3n en la llegada de Fini Braun a Patio Bullrich","datePublished":"2023-11-09T14:32:09+00:00","dateModified":"2023-11-09T14:32:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/"},"wordCount":552,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"articleSection":["Entretenimiento y Bienestar"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/","name":"FinGur\u00fa - Glamour y sofisticaci\u00f3n en la llegada de Fini Braun a Patio Bullrich","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"datePublished":"2023-11-09T14:32:09+00:00","dateModified":"2023-11-09T14:32:10+00:00","description":"En una noche de glamour y sofisticaci\u00f3n, la marca de moda Fini Braun present\u00f3 su nueva imagen y abri\u00f3 las puertas de su flamante local en Patio Bullrich el pasado jueves 19 de octubre. El evento exclusivo marc\u00f3 el debut de la colecci\u00f3n \"Renaitre\/ Renacer\".","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/9e5dc3465a007340fcca9e52399d40a9","name":"Sol Garcia Hamilton","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/8daa27fb9f88df94c092c93a1cae962e","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Sol-Garcia.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Sol-Garcia.png","caption":"Sol Garcia Hamilton"},"description":"Hola, me llamo Sol, soy Licenciada en Periodismo por la Universidad de Palermo. Actualmente trabajo como periodista freelance de moda, belleza y estilo de vida. Pueden leer todo mi contenido en mi p\u00e1gina La Clave de Sol y mis redes sociales.","sameAs":["https:\/\/solgarciahamilton.wixsite.com\/laclavedesol","https:\/\/www.instagram.com\/_laclavedesol\/?igshid=Zjc2ZTc4Nzk","https:\/\/ar.pinterest.com\/infolaclavedesol\/"],"url":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/sol-garcia-hamilton\/"}]}},"authors":[{"term_id":494,"user_id":464,"is_guest":0,"slug":"sol-garcia-hamilton","display_name":"Sol Garcia Hamilton","avatar_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Sol-Garcia.png","user_url":"","last_name":"Garcia Hamilton","first_name":"Sol","description":"Hola, me llamo Sol, soy Licenciada en Periodismo por la Universidad de Palermo. Actualmente trabajo como periodista freelance de moda, belleza y estilo de vida."}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11954"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/464"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11954"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11954\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12192,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11954\/revisions\/12192"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12190"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11954"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11954"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11954"},{"taxonomy":"author","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author?post=11954"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"code":"rest_user_invalid_id","message":"ID de usuario no v\u00e1lido.","data":{"status":404}}],"wp:featuredmedia":[{"id":12190,"date":"2023-11-09T14:29:57","slug":"diseno-sin-titulo-45-2","type":"attachment","link":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/glamour-y-sofisticacion-en-la-llegada-de-fini-braun-a-patio-bullrich\/attachment\/diseno-sin-titulo-45-2\/","title":{"rendered":"Fini Braun"},"author":62,"acf":[],"caption":{"rendered":""},"alt_text":"Fini Braun","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1080,"height":350,"file":"2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45.jpg","filesize":57391,"sizes":{"medium":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-300x97.jpg","width":300,"height":97,"filesize":9177,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-300x97.jpg"},"large":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-1024x332.jpg","width":1024,"height":332,"filesize":51912,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-1024x332.jpg"},"thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-150x150.jpg","width":150,"height":150,"filesize":6855,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-150x150.jpg"},"medium_large":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-768x249.jpg","width":768,"height":249,"filesize":34973,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-768x249.jpg"},"et-pb-post-main-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-400x250.jpg","width":400,"height":250,"filesize":21782,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-400x250.jpg"},"et-pb-portfolio-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-400x284.jpg","width":400,"height":284,"filesize":22693,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-400x284.jpg"},"et-pb-portfolio-module-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-510x350.jpg","width":510,"height":350,"filesize":33881,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-510x350.jpg"},"et-pb-gallery-module-image-portrait":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-400x350.jpg","width":400,"height":350,"filesize":26791,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-400x350.jpg"},"et-pb-image--responsive--tablet":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-980x318.jpg","width":980,"height":318,"filesize":48725,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-980x318.jpg"},"et-pb-image--responsive--phone":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-480x156.jpg","width":480,"height":156,"filesize":17712,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-480x156.jpg"},"yarpp-thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-45-120x120.jpg","width":120,"height":120,"filesize":4973,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45-120x120.jpg"},"full":{"file":"Diseno-sin-titulo-45.jpg","width":1080,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"1","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-45.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12190"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/62"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12190"}]}}],"wp:term":[[{"id":127,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/","name":"Entretenimiento y Bienestar","slug":"entretenimiento-y-bienestar","taxonomy":"category","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/\",\"name\":\"Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/","name":"Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/127"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],[],[{"id":494,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/sol-garcia-hamilton\/","name":"Sol Garcia Hamilton","slug":"sol-garcia-hamilton","taxonomy":"author","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author\/494"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/author"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?ppma_author=494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]]}},{"id":11918,"date":"2023-11-08T17:27:13","date_gmt":"2023-11-08T17:27:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.fin.guru\/?p=11918"},"modified":"2023-11-08T17:36:42","modified_gmt":"2023-11-08T17:36:42","slug":"que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 fueron los acuerdos de Oslo entre Israel y Palestina?"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los acuerdos de Oslo fueron una serie de acuerdos firmados por autoridades del Estado de Israel y la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina (OLP) en presencia de Isaac Rabin, primer ministro israel\u00ed y Yasser Arafat, l\u00edder de la OLP y buscaban <\/span><b>ofrecer una soluci\u00f3n al conflicto palestino-israel\u00ed <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">que ya llevaba varias d\u00e9cadas.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El 13 de septiembre de 1993 ambos l\u00edderes fueron recibidos por el Presidente estadounidense Bill Clinton en la Casa Blanca para firmar la <strong>\u201c<\/strong><\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Declaraci\u00f3n de Principios sobre Acuerdos Interinos de Autogobierno\u201d<\/strong>, como se conoci\u00f3 en ese momento a los Acuerdos de Oslo.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Resultados de los Acuerdos<\/strong><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Producto de estos acuerdos surgi\u00f3 la <\/span><b>\u201cAutoridad Palestina\u201d<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, que obtendr\u00eda autoridad para gobernar, de forma limitada, Cisjordania y la Franja de Gaza. Ambos territorios estaban ocupados por Israel, quien los hab\u00eda ocupado luego de la <\/span><a href=\"https:\/\/www.bbc.com\/mundo\/noticias-internacional-40139818\"><b>Guerra de los seis d\u00edas<\/b> <\/a><span style=\"font-weight: 400;\">en 1967. Asimismo, se produc\u00eda un <\/span><b>reconocimiento mutuo entre Israel y la OLP.<\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Otro aspecto importante que contemplaban los Acuerdos de Oslo era la cuesti\u00f3n de los refugiados palestinos. A partir de ese momento muchos palestinos exiliados, entre los que se encontraba Arafat podr\u00edan vivir en Gaza y Cisjordania.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Trasfondo de las negociaciones<\/strong><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sin embargo, para poder concretar estos acuerdos hicieron falta un trasfondo de negociaciones que comenzaron despu\u00e9s de la <\/span><a href=\"https:\/\/www.elmundo.es\/internacional\/2021\/10\/30\/617c4d39e4d4d8c8398b4573.html\"><span style=\"font-weight: 400;\">Conferencia de Paz de Madrid de 1991<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Luego de esta conferencia, donde se reunieron diplom\u00e1ticos israel\u00edes, palestinos y de otros pa\u00edses \u00e1rabes, el pol\u00edtico israel\u00ed Yossi Bellin comenz\u00f3 a contactarse con miembros de la OLP. Este acercamiento luego desemboc\u00f3 en una serie de negociaciones secretas entre representantes del Estado de Israel y la OLP en la ciudad de Oslo, capital de Noruega.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Reflexiones finales<\/strong><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>A 30 a\u00f1os de la firma de estos acuerdos muchos se preguntan el por qu\u00e9 de su fracaso. En parte, esto podr\u00eda deberse a que los Acuerdos pretend\u00edan ser una especie de transici\u00f3n hacia un Plan de Paz Permanente que deb\u00eda concretarse en un plazo de cinco a\u00f1os. Sin embargo, en los a\u00f1os que siguieron ambos l\u00edderes murieron: Rabin asesinado por un ciudadano israel\u00ed ortodoxo, mientras que Arafat falleci\u00f3 en Francia producto de una hemorragia cerebral, seg\u00fan fuentes oficiales.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Luego del brutal atentado terrorista sufrido por el Estado de Israel a manos del grupo Hamas la posibilidad de un acuerdo es pr\u00e1cticamente nula. Sin embargo, los Acuerdos de Oslo quedar\u00e1n en la memoria como el ejemplo de una posibilidad de paz.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los acuerdos de Oslo fueron una serie de acuerdos firmados por autoridades del Estado de Israel y la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina (OLP) en presencia de Isaac Rabin, primer ministro israel\u00ed y Yasser Arafat, l\u00edder de la OLP y buscaban ofrecer una soluci\u00f3n al conflicto palestino-israel\u00ed que ya llevaba varias d\u00e9cadas.\u00a0 &nbsp; El [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":557,"featured_media":12179,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"ppma_author":[701],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FinGur\u00fa - \u00bfQu\u00e9 fueron los acuerdos de Oslo entre Israel y Palestina?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los acuerdos de Oslo fueron una serie de acuerdos firmados por autoridades del Estado de Israel y la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina (OLP)\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FinGur\u00fa - \u00bfQu\u00e9 fueron los acuerdos de Oslo entre Israel y Palestina?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Los acuerdos de Oslo fueron una serie de acuerdos firmados por autoridades del Estado de Israel y la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina (OLP)\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-08T17:27:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-08T17:36:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lucia Lago Kr\u00fcmmer\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lucia Lago Kr\u00fcmmer\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/1b92c9341382d8142583a7dd846b49ea\"},\"headline\":\"\u00bfQu\u00e9 fueron los acuerdos de Oslo entre Israel y Palestina?\",\"datePublished\":\"2023-11-08T17:27:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-08T17:36:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/\"},\"wordCount\":438,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Politica y Sociedad\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa - \u00bfQu\u00e9 fueron los acuerdos de Oslo entre Israel y Palestina?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-08T17:27:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-08T17:36:42+00:00\",\"description\":\"Los acuerdos de Oslo fueron una serie de acuerdos firmados por autoridades del Estado de Israel y la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina (OLP)\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/1b92c9341382d8142583a7dd846b49ea\",\"name\":\"Lucia Lago Kr\u00fcmmer\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/9fe14365efb74b5050c96dc9068a9c30\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Lucia-Krummer.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Lucia-Krummer.png\",\"caption\":\"Lucia Lago Kr\u00fcmmer\"},\"description\":\"Soy estudiante de Relaciones Internacionales y Ciencia Pol\u00edtica en la Universidad de Belgrano. Me apasionan los temas relacionados con la pol\u00edtica internacional, la Diplomacia y los Derechos Humanos.\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/lucia-lago-krummer\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FinGur\u00fa - \u00bfQu\u00e9 fueron los acuerdos de Oslo entre Israel y Palestina?","description":"Los acuerdos de Oslo fueron una serie de acuerdos firmados por autoridades del Estado de Israel y la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina (OLP)","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"FinGur\u00fa - \u00bfQu\u00e9 fueron los acuerdos de Oslo entre Israel y Palestina?","og_description":"Los acuerdos de Oslo fueron una serie de acuerdos firmados por autoridades del Estado de Israel y la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina (OLP)","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","article_published_time":"2023-11-08T17:27:13+00:00","article_modified_time":"2023-11-08T17:36:42+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":350,"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lucia Lago Kr\u00fcmmer","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/"},"author":{"name":"Lucia Lago Kr\u00fcmmer","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/1b92c9341382d8142583a7dd846b49ea"},"headline":"\u00bfQu\u00e9 fueron los acuerdos de Oslo entre Israel y Palestina?","datePublished":"2023-11-08T17:27:13+00:00","dateModified":"2023-11-08T17:36:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/"},"wordCount":438,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"articleSection":["Politica y Sociedad"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/","name":"FinGur\u00fa - \u00bfQu\u00e9 fueron los acuerdos de Oslo entre Israel y Palestina?","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"datePublished":"2023-11-08T17:27:13+00:00","dateModified":"2023-11-08T17:36:42+00:00","description":"Los acuerdos de Oslo fueron una serie de acuerdos firmados por autoridades del Estado de Israel y la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina (OLP)","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/1b92c9341382d8142583a7dd846b49ea","name":"Lucia Lago Kr\u00fcmmer","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/9fe14365efb74b5050c96dc9068a9c30","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Lucia-Krummer.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Lucia-Krummer.png","caption":"Lucia Lago Kr\u00fcmmer"},"description":"Soy estudiante de Relaciones Internacionales y Ciencia Pol\u00edtica en la Universidad de Belgrano. Me apasionan los temas relacionados con la pol\u00edtica internacional, la Diplomacia y los Derechos Humanos.","url":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/lucia-lago-krummer\/"}]}},"authors":[{"term_id":701,"user_id":557,"is_guest":0,"slug":"lucia-lago-krummer","display_name":"Lucia Lago Kr\u00fcmmer","avatar_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Lucia-Krummer.png","user_url":"","last_name":"Lago Kr\u00fcmmer","first_name":"Lucia","description":"Soy estudiante de Relaciones Internacionales y Ciencia Pol\u00edtica en la Universidad de Belgrano. Me apasionan los temas relacionados con la pol\u00edtica internacional, la Diplomacia y los Derechos Humanos."}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11918"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/557"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11918"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11918\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12183,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11918\/revisions\/12183"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12179"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11918"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11918"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11918"},{"taxonomy":"author","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author?post=11918"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"code":"rest_user_invalid_id","message":"ID de usuario no v\u00e1lido.","data":{"status":404}}],"wp:featuredmedia":[{"id":12179,"date":"2023-11-08T17:26:17","slug":"diseno-sin-titulo-44-2","type":"attachment","link":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/que-fueron-los-acuerdos-de-oslo-entre-israel-y-palestina\/attachment\/diseno-sin-titulo-44-2\/","title":{"rendered":"Acuerdos de Oslo"},"author":62,"acf":[],"caption":{"rendered":""},"alt_text":"Acuerdos de Oslo","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1080,"height":350,"file":"2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44.jpg","filesize":61044,"sizes":{"medium":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-300x97.jpg","width":300,"height":97,"filesize":9782,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-300x97.jpg"},"large":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-1024x332.jpg","width":1024,"height":332,"filesize":55703,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-1024x332.jpg"},"thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-150x150.jpg","width":150,"height":150,"filesize":6748,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-150x150.jpg"},"medium_large":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-768x249.jpg","width":768,"height":249,"filesize":37780,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-768x249.jpg"},"et-pb-post-main-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-400x250.jpg","width":400,"height":250,"filesize":20234,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-400x250.jpg"},"et-pb-portfolio-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-400x284.jpg","width":400,"height":284,"filesize":20821,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-400x284.jpg"},"et-pb-portfolio-module-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-510x350.jpg","width":510,"height":350,"filesize":30333,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-510x350.jpg"},"et-pb-gallery-module-image-portrait":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-400x350.jpg","width":400,"height":350,"filesize":25401,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-400x350.jpg"},"et-pb-image--responsive--tablet":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-980x318.jpg","width":980,"height":318,"filesize":52461,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-980x318.jpg"},"et-pb-image--responsive--phone":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-480x156.jpg","width":480,"height":156,"filesize":19204,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-480x156.jpg"},"yarpp-thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-44-120x120.jpg","width":120,"height":120,"filesize":4899,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44-120x120.jpg"},"full":{"file":"Diseno-sin-titulo-44.jpg","width":1080,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"1","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-44.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12179"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/62"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12179"}]}}],"wp:term":[[{"id":5,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","name":"Politica y Sociedad","slug":"politica-y-sociedad","taxonomy":"category","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\",\"name\":\"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"description\":\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f\",\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa","description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa","og_description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","name":"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f","inLanguage":"es"},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/5"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=5"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],[],[{"id":701,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/lucia-lago-krummer\/","name":"Lucia Lago Kr\u00fcmmer","slug":"lucia-lago-krummer","taxonomy":"author","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author\/701"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/author"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?ppma_author=701"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]]}},{"id":11970,"date":"2023-11-07T18:00:22","date_gmt":"2023-11-07T18:00:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.fin.guru\/?p=11970"},"modified":"2023-11-07T18:00:24","modified_gmt":"2023-11-07T18:00:24","slug":"el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/","title":{"rendered":"El futuro de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en el medio de la crisis argentina"},"content":{"rendered":"<h3><strong>La tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding est\u00e1n reinventando la financiaci\u00f3n y propiedad de proyectos inmobiliarios en Argentina y el mundo, generando una interesante fusi\u00f3n de oportunidades y desaf\u00edos.<\/strong><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La tokenizaci\u00f3n es el proceso de convertir derechos sobre un activo o propiedad en tokens digitales transaccionables en una blockchain, ha encontrado varias aplicaciones prometedoras en el sector inmobiliario. Cuando se combina con el crowdfunding, que es una metodolog\u00eda de financiamiento colectivo, donde varios individuos aportan peque\u00f1os montos de capital para apoyar una iniciativa, permite a los inversores reunir capital de manera eficiente para los proyectos, brindando una alternativa innovadora a los m\u00e9todos tradicionales de financiamiento.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Una de las ventajas significativas de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding en el sector inmobiliario es la democratizaci\u00f3n del acceso a oportunidades de inversi\u00f3n. Tradicionalmente, invertir en bienes ra\u00edces ha sido un juego de grandes jugadores debido a las barreras de entrada financieras. Sin embargo, al dividir un activo inmobiliario en tokens, por ejemplo a 100 d\u00f3lares, se reduce significativamente el costo de entrada, permitiendo a una amplia gama de inversores participar en proyectos inmobiliarios lucrativos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Esto es sumamente importante a la hora de que peque\u00f1os inversores, tengan opciones interesantes, modernas\u00a0 y lucrativas, cuando en medio de la crisis argentina, hay muy pocas oportunidades certeras de invertir poco dinero o ahorros, para no ser desperdiciadas por la inflaci\u00f3n.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Asimismo, la tokenizaci\u00f3n aporta transparencia y liquidez al mercado inmobiliario. Los tokens, respaldados por activos reales y registrados en una blockchain, ofrecen una trazabilidad completa de las transacciones y la propiedad. Esto reduce las posibilidades de fraude y facilita la compra-venta de fracciones de propiedad, contribuyendo a un mercado m\u00e1s l\u00edquido y transparente.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sin embargo, tambi\u00e9n hay desaf\u00edos y consideraciones regulatorias que deben tenerse en cuenta. En Argentina, la regulaci\u00f3n de las criptomonedas y los activos tokenizados a\u00fan est\u00e1 en desarrollo. Si bien se est\u00e1n realizando esfuerzos para establecer un marco regulatorio claro, la falta de regulaciones espec\u00edficas puede presentar un desaf\u00edo e inseguridad para los inversores y los emprendedores.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La innovaci\u00f3n en la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding est\u00e1 impulsada en parte por la adopci\u00f3n de tecnolog\u00edas de blockchain. Esta tecnolog\u00eda no solo facilita la tokenizaci\u00f3n de activos, sino que tambi\u00e9n proporciona una plataforma segura y transparente para la recaudaci\u00f3n de fondos. El blockchain garantiza que todas las transacciones sean inmutables y verificables, lo que es crucial para la confianza en el ecosistema.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Tokenizaci\u00f3n de la Propiedad vs Financiamiento<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Cuando se tokeniza la propiedad de un inmueble, los inversores adquieren tokens que representan una fracci\u00f3n de la propiedad del inmueble. Por otro lado, cuando se tokeniza el financiamiento para construir un inmueble, remoderlo, o explotarlo comercialmente, los inversores adquieren tokens que representan una fracci\u00f3n de los fondos necesarios para el proyecto, y pueden recibir retornos basados en los ingresos generados por el inmueble una vez construido, vendido o comercializado.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En la tokenizaci\u00f3n que involucra financiamiento para construir, los retornos para los inversores pueden venir de los ingresos generados por el alquiler o venta del inmueble. En la tokenizaci\u00f3n de la propiedad (de dif\u00edcil o nula implementaci\u00f3n actual en la Argentina), los retornos pueden venir de la apreciaci\u00f3n del valor del inmueble y\/o los ingresos generados por alquileres.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Marco Legal General<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La Ley N\u00b0 27.349 regula los \u00abSistemas de Financiamiento Colectivo\u00bb o Crowdfunding en Argentina, con el objetivo de fomentar los canales de financiamiento para proyectos emprendedores.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En cuanto a la tokenizaci\u00f3n, el marco legal en Argentina a\u00fan est\u00e1 en evoluci\u00f3n. La creaci\u00f3n de un token no genera v\u00ednculo jur\u00eddico explicito, ni garantiza u otorga derechos u obligaciones normales. Para que exista un v\u00ednculo jur\u00eddico debe haber un contrato que lo garantice. O un \u201csmart contract\u201d en la blockchain, respaldado por un contrato privado en papel o realizado ante Escribano. Adem\u00e1s, quien realice la tokenizaci\u00f3n y ponga a disposici\u00f3n del p\u00fablico las representaciones digitales de valores puede incurrir en una oferta p\u00fablica de valores negociables sin autorizaci\u00f3n por parte de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Tokenizaci\u00f3n y Crowdfunding en el Marco de la CNV<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La Ley N\u00b0 27.349 tambi\u00e9n otorga a la CNV la autoridad de fiscalizaci\u00f3n en los casos que se recurra al mercado de capitales para el crowdfunding. Este organismo tiene las facultades para reglamentar los requisitos que deben cumplir los proyectos que se financien de esta manera.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La CNV desempe\u00f1a un papel crucial en la regulaci\u00f3n de los activos financieros en Argentina. La inscripci\u00f3n (o no) en la CNV es una consideraci\u00f3n importante para los proyectos de tokenizaci\u00f3n y crowdfunding. La inscripci\u00f3n puede proporcionar una capa adicional de legitimidad y confianza, aunque tambi\u00e9n puede implicar un proceso burocr\u00e1tico y costoso.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Tratamiento Fiscal<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Las leyes N\u00b0 27.430 y N\u00b0 27.541 podr\u00edan tener implicancias en el tratamiento fiscal de los tokens inmobiliarios en Argentina, seg\u00fan los detalles de modificaci\u00f3n de leyes impositivas y la Ley de Solidaridad Social y Reactivaci\u00f3n Productiva en el Marco de la Emergencia P\u00fablica.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En un dictamen de 2022, la AFIP argentina interpreta que los criptoactivos no se alinean con los bienes inmateriales mencionados en la Ley N\u00b0 23.966, art\u00edculo 19 m), ya que representan diferentes facetas de la propiedad intelectual y beneficios para el avance social. Las criptomonedas son vistas por el Fisco como una nueva clase de activo financiero no tradicional, fundamentado en la tecnolog\u00eda blockchain, que esencialmente encapsula un derecho sobre una suma de dinero espec\u00edfica.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La AFIP sugiere que las criptomonedas pueden clasificarse como t\u00edtulos valores dado que poseen caracter\u00edsticas clave similares, como estar registradas en una blockchain, ser bienes homog\u00e9neos y fungibles seg\u00fan el art\u00edculo 232 del C\u00f3digo Civil y Comercial, emitirse o agruparse en series, y tener la capacidad de ser transadas de manera generalizada e impersonal en mercados financieros. Concluyendo, el Fisco determin\u00f3 que las criptomonedas son activos financieros sujetos al impuesto sobre los bienes personales seg\u00fan lo estipulado en los art\u00edculos 19 inciso j) y 22 inciso h) de la Ley.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En cuanto al Impuesto a las Ganancias, consultores se\u00f1alan que todas las ganancias que se obtienen por la venta de criptomonedas o criptoactivos, est\u00e1n alcanzadas.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Proyectos de Leyes de regulaci\u00f3n sobre Criptoactivos<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Se est\u00e1n impulsando varios proyectos de leyes que hacen referencia a las transacciones y operaciones civiles y comerciales de criptoactivos, lo que podr\u00eda incluir la tokenizaci\u00f3n de activos inmobiliarios y el crowdfunding basado en blockchain en un futuro cercano.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ser\u00eda beneficioso un marco regulatorio claro y flexible, para poder generar y ofrecer p\u00fablicamente los activos tokenizados, as\u00ed como la herramienta jur\u00eddica utilizada para vincular el token con el bien o la cosa que se pretende tokenizar, y su inscripci\u00f3n en los registros de propiedad respectivos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Estos aspectos normativos pueden tener un impacto significativo en la forma en que se desarrollan, se financian y se participa en proyectos inmobiliarios tokenizados y financiados colectivamente en Argentina.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Escenarios y perspectivas<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Las perspectivas futuras para la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding de proyectos inmobiliarios en Argentina son prometedoras, pero dependen en gran medida del desarrollo de un marco regulatorio s\u00f3lido. La regulaci\u00f3n adecuada proteger\u00e1 a los inversores, facilitar\u00e1 el cumplimiento por parte de los emprendedores y fomentar\u00e1 la innovaci\u00f3n en el sector.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En resumen, la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding representan una evoluci\u00f3n excitante en la financiaci\u00f3n y propiedad de proyectos inmobiliarios en Argentina. Ofrecen numerosas ventajas en t\u00e9rminos de accesibilidad, transparencia y liquidez, aunque tambi\u00e9n presentan desaf\u00edos regulatorios que deben ser abordados para asegurar su \u00e9xito y adopci\u00f3n a largo plazo.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Con la tecnolog\u00eda blockchain como facilitador, y con una regulaci\u00f3n adecuada, la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding tienen el potencial de revolucionar el mercado inmobiliario argentino, proporcionando oportunidades de inversi\u00f3n inclusivas y eficientes. Sin embargo, es crucial que los stakeholders del sector contin\u00faen colaborando con los reguladores para desarrollar un marco que fomente la innovaci\u00f3n mientras protege los intereses de los inversores y promueve la integridad del mercado.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>A modo de corolario, se subraya la relevancia que posee para los peque\u00f1os inversores el descubrimiento de opciones innovadoras y provechosas, especialmente en el seno de la crisis argentina. Frente a las escasas oportunidades confiables para invertir peque\u00f1as cantidades de dinero o ahorros sin ser consumidos por la inflaci\u00f3n, se invita a actuar con decisi\u00f3n para identificar y capitalizar estas opciones de tokenizaci\u00f3n y\u00a0 crowdfunding.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><em>Mart\u00edn Toledano<\/em><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>* Abogado (UCA-Argentina), MBA (UComillas-Espa\u00f1a), y consultor con amplia experiencia en criptoactivos, blockchain, transporte, certificaciones y administraci\u00f3n de proyectos. <\/em><strong><em>email: contacto@mtoledano.info<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Explora el impacto y el potencial de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en Argentina. Descubre c\u00f3mo la tecnolog\u00eda blockchain y las innovaciones financieras pueden ofrecer oportunidades lucrativas y democratizar la inversi\u00f3n inmobiliaria en medio de la crisis econ\u00f3mica argentina. Conozca los desaf\u00edos regulatorios y la relevancia para los peque\u00f1os inversores.<\/p>\n","protected":false},"author":574,"featured_media":11997,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"ppma_author":[752],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FinGur\u00fa - El futuro de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en el medio de la crisis argentina<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Descubre la revoluci\u00f3n de la tokenizaci\u00f3n y crowdfunding inmobiliario en Argentina. Oportunidades y desaf\u00edos en la crisis, con enfoque en peque\u00f1os inversores.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FinGur\u00fa - El futuro de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en el medio de la crisis argentina\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Descubre la revoluci\u00f3n de la tokenizaci\u00f3n y crowdfunding inmobiliario en Argentina. Oportunidades y desaf\u00edos en la crisis, con enfoque en peque\u00f1os inversores.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-07T18:00:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-07T18:00:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mart\u00edn Toledano\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mart\u00edn Toledano\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/f5e156ffa1476906069de2997019795b\"},\"headline\":\"El futuro de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en el medio de la crisis argentina\",\"datePublished\":\"2023-11-07T18:00:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-07T18:00:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/\"},\"wordCount\":1536,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa - El futuro de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en el medio de la crisis argentina\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-07T18:00:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-07T18:00:24+00:00\",\"description\":\"Descubre la revoluci\u00f3n de la tokenizaci\u00f3n y crowdfunding inmobiliario en Argentina. Oportunidades y desaf\u00edos en la crisis, con enfoque en peque\u00f1os inversores.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/f5e156ffa1476906069de2997019795b\",\"name\":\"Mart\u00edn Toledano\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/16c6906940defbd6c621c76e4226c4de\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/MT-7-b.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/MT-7-b.png\",\"caption\":\"Mart\u00edn Toledano\"},\"description\":\"Abogado (UCA-Argentina), MBA (UComillas-Espa\u00f1a), y consultor con amplia experiencia en criptoactivos, blockchain, transporte, certificaciones y administraci\u00f3n de proyectos.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.mtoledano.info\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/mtoledanook\/\"],\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/martin-toledano\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FinGur\u00fa - El futuro de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en el medio de la crisis argentina","description":"Descubre la revoluci\u00f3n de la tokenizaci\u00f3n y crowdfunding inmobiliario en Argentina. Oportunidades y desaf\u00edos en la crisis, con enfoque en peque\u00f1os inversores.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"FinGur\u00fa - El futuro de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en el medio de la crisis argentina","og_description":"Descubre la revoluci\u00f3n de la tokenizaci\u00f3n y crowdfunding inmobiliario en Argentina. Oportunidades y desaf\u00edos en la crisis, con enfoque en peque\u00f1os inversores.","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","article_published_time":"2023-11-07T18:00:22+00:00","article_modified_time":"2023-11-07T18:00:24+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":350,"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42.png","type":"image\/png"}],"author":"Mart\u00edn Toledano","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/"},"author":{"name":"Mart\u00edn Toledano","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/f5e156ffa1476906069de2997019795b"},"headline":"El futuro de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en el medio de la crisis argentina","datePublished":"2023-11-07T18:00:22+00:00","dateModified":"2023-11-07T18:00:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/"},"wordCount":1536,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"articleSection":["Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/","name":"FinGur\u00fa - El futuro de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en el medio de la crisis argentina","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"datePublished":"2023-11-07T18:00:22+00:00","dateModified":"2023-11-07T18:00:24+00:00","description":"Descubre la revoluci\u00f3n de la tokenizaci\u00f3n y crowdfunding inmobiliario en Argentina. Oportunidades y desaf\u00edos en la crisis, con enfoque en peque\u00f1os inversores.","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/f5e156ffa1476906069de2997019795b","name":"Mart\u00edn Toledano","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/16c6906940defbd6c621c76e4226c4de","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/MT-7-b.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/MT-7-b.png","caption":"Mart\u00edn Toledano"},"description":"Abogado (UCA-Argentina), MBA (UComillas-Espa\u00f1a), y consultor con amplia experiencia en criptoactivos, blockchain, transporte, certificaciones y administraci\u00f3n de proyectos.","sameAs":["http:\/\/www.mtoledano.info","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/mtoledanook\/"],"url":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/martin-toledano\/"}]}},"authors":[{"term_id":752,"user_id":574,"is_guest":0,"slug":"martin-toledano","display_name":"Mart\u00edn Toledano","avatar_url":{"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/MT-7-b.png","url2x":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/MT-7-b.png"},"user_url":"http:\/\/www.mtoledano.info","last_name":"Toledano","first_name":"Mart\u00edn","description":"Abogado (UCA-Argentina), MBA (UComillas-Espa\u00f1a), y consultor con amplia experiencia en criptoactivos, blockchain, transporte, certificaciones y administraci\u00f3n de proyectos."}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11970"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/574"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11970"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11970\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11999,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11970\/revisions\/11999"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11997"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11970"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11970"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11970"},{"taxonomy":"author","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author?post=11970"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"code":"rest_user_invalid_id","message":"ID de usuario no v\u00e1lido.","data":{"status":404}}],"wp:featuredmedia":[{"id":11997,"date":"2023-10-25T17:37:27","slug":"diseno-sin-titulo-42","type":"attachment","link":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/el-futuro-de-la-tokenizacion-y-el-crowdfunding-inmobiliario-en-el-medio-de-la-crisis-argentina\/attachment\/diseno-sin-titulo-42\/","title":{"rendered":"El futuro de la tokenizaci\u00f3n y el crowdfunding inmobiliario en el medio de la crisis argentina"},"author":574,"acf":[],"caption":{"rendered":""},"alt_text":"tokenizaci\u00f3n","media_type":"image","mime_type":"image\/png","media_details":{"width":1080,"height":350,"file":"2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42.png","filesize":457750,"sizes":{"medium":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-300x97.png","width":300,"height":97,"filesize":52703,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-300x97.png"},"large":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-1024x332.png","width":1024,"height":332,"filesize":410469,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-1024x332.png"},"thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-150x150.png","width":150,"height":150,"filesize":39832,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-150x150.png"},"medium_large":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-768x249.png","width":768,"height":249,"filesize":258102,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-768x249.png"},"et-pb-post-main-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-400x250.png","width":400,"height":250,"filesize":144320,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-400x250.png"},"et-pb-portfolio-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-400x284.png","width":400,"height":284,"filesize":156578,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-400x284.png"},"et-pb-portfolio-module-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-510x350.png","width":510,"height":350,"filesize":231489,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-510x350.png"},"et-pb-gallery-module-image-portrait":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-400x350.png","width":400,"height":350,"filesize":184804,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-400x350.png"},"et-pb-image--responsive--tablet":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-980x318.png","width":980,"height":318,"filesize":382221,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-980x318.png"},"et-pb-image--responsive--phone":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-480x156.png","width":480,"height":156,"filesize":118027,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-480x156.png"},"yarpp-thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-120x120.png","width":120,"height":120,"filesize":27218,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-120x120.png"},"full":{"file":"Diseno-sin-titulo-42.png","width":1080,"height":350,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42.png"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42.png","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11997"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/574"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11997"}]}}],"wp:term":[[{"id":8,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","name":"Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n","slug":"tecnologia-e-innovacion","taxonomy":"category","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\",\"name\":\"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"description\":\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\",\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","og_description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","name":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","inLanguage":"es"},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/8"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=8"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],[],[{"id":752,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/martin-toledano\/","name":"Mart\u00edn Toledano","slug":"martin-toledano","taxonomy":"author","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author\/752"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/author"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?ppma_author=752"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]]}},{"id":11938,"date":"2023-11-06T19:10:45","date_gmt":"2023-11-06T19:10:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.fin.guru\/?p=11938"},"modified":"2023-11-06T19:10:46","modified_gmt":"2023-11-06T19:10:46","slug":"ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/","title":{"rendered":"IA y nuevos paradigmas en la atribuci\u00f3n de responsabilidad"},"content":{"rendered":"<h3>SI NO LO REGULAMOS \u00bfQU\u00c9 VAMOS A HACER?<\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Articulo escrito por Pedro Leon Cornet (Abogado U.N.T \u2013 Maestrando Derecho y Econom\u00eda UTDT \u2013 Head Legal LUCODS)<\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La Real Academia Espa\u00f1ola define a la IA (Inteligencia Artificial) como una disciplina cient\u00edfica que se ocupa de crear programas inform\u00e1ticos que ejecutan operaciones comparables a las que realiza la mente humana, como el aprendizaje o razonamiento l\u00f3gico. A pesar de no haber un consenso claro respecto a los conceptos de IA (Inteligencia Artificial) e IoT (Internet of Things o Internet de las Cosas) ni de su alcance.<\/p>\n<p>El avance y la innovaci\u00f3n siempre han generado cortocircuito en los marcos regulatorios preestablecidos. Desde este punto creemos que existe una forma de encarar esta problem\u00e1tica e implica concebir al derecho para la innovaci\u00f3n, con el prop\u00f3sito de establecer soluciones legales para las interrupciones tangibles causadas por el avance de las nuevas tecnolog\u00edas. De este modo entendemos a las herramientas legales como instrumentos al servicio de los cambios surgentes.<\/p>\n<p>Esto conlleva la necesidad de crear un marco jur\u00eddico que se adapte a la nueva realidad generada por el surgimiento de nuevas tecnolog\u00edas y las complejidades que su implementaci\u00f3n conlleva.<\/p>\n<p>Viajemos en el tiempo, al momento en que se cre\u00f3 la bombilla el\u00e9ctrica, pensemos en la cantidad de negocios de ventas de velas que quebraron, los accidentes que se generaron por la manipulaci\u00f3n de electricidad, las nuevas regulaciones con respecto al suministro de energ\u00eda, sumado a la cantidad de gente que se habr\u00e1 opuesto a semejante cambio. \u00bfEs esto, motivo suficiente para la prohibici\u00f3n de la bombilla el\u00e9ctrica? No. \u00bfEs necesario un marco regulatorio para electricidad? Sin dudas.<\/p>\n<p>Paralelamente al desarrollo de la tecnolog\u00eda, el marco regulatorio del derecho de da\u00f1os fue evolucionando en el sentido de lo que el progreso demandaba. El escenario evolutivo del derecho de da\u00f1os pas\u00f3 de una construcci\u00f3n decimon\u00f3nica cimentado en una fuerte noci\u00f3n de culpabilidad, para luego, en sinton\u00eda con la revoluci\u00f3n industrial correrse hacia una \u00f3ptica pregonada por los factores de corte objetivo. Esta evoluci\u00f3n no fue caprichosa, sino que vino a otorgar cierta seguridad jur\u00eddica para permitir el marcar una fuerte distinci\u00f3n entre las consecuencias provocadas por la propia culpabilidad del hombre en un plano subjetivo a la responsabilidad por las cosas<br \/>\nda\u00f1osas o riesgosas producto de su invenci\u00f3n.<\/p>\n<p>En este sentido, siguiendo al ensayo recientemente publicado \u201cComparative law study on civil liability for artificial inteligence\u201d, los sistemas jur\u00eddicos europeos han tenido variaciones y conformaron \u00f3pticas distintas en el abordaje de la responsabilidad civil, lo cual los ha llevado a tener peque\u00f1as diferencias en cuanto a la regulaci\u00f3n de estas tecnolog\u00edas. Pareciera que los sistemas escandinavos y romanos se inclinan a un corte m\u00e1s objetivista al tratar el tema. Sin embargo, la tradici\u00f3n germ\u00e1nica ha englobado par\u00e1metros mucho m\u00e1s subjetivos centrado en la conducta, lo cual permite ampliar el marco de atribuci\u00f3n de responsabilidad a nuevos objetos<br \/>\ncapaces de desplegar acciones.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Europa se acerca a la unanimidad en cuanto a la atribuci\u00f3n de responsabilidad objetiva, pero dentro de los matices jurisdiccionales, es relevante ver las disidencias y diferencias, especialmente en pa\u00edses como Alemania, Republica de Checa, Croacia, Dinamarca y Polonia, donde los principales factores de atribuci\u00f3n de la responsabilidad giran en torno al factor subjetivo nacido de la culpa.<\/p>\n<p>El derecho argentino y la doctrina es conteste respecto del tipo de atribuci\u00f3n de responsabilidad provocadas por estas tecnolog\u00edas, una responsabilidad, sin dudas, de tipo objetiva.<\/p>\n<p>En cuanto a la regulaci\u00f3n y ubicaci\u00f3n en el marco regulatorio el derecho argentino ha subsumido a la responsabilidad surgida de la aplicaci\u00f3n de IA e IoT bajo lo previsto en el articulado que va del 1756 a 1759 CCyC y el 1769 del CCyC. Articulado que se desglosa en dos tipos de responsabilidad, por un lado, la responsabilidad por el hecho ajeno -responsabilidad por los hijos- y por el otro la responsabilidad por el da\u00f1o causado por animales.<br \/>\nEn cuanto a la autonom\u00eda de una m\u00e1quina es dif\u00edcil medir cual es la percepci\u00f3n del entorno y del riesgo que posee.<\/p>\n<h3>\u00bfEs acaso una m\u00e1quina igual que un hijo o un animal?<\/h3>\n<p>De manera reciente, en Informe de Naciones Unidas (\u201cLetter dated 8 March 2021 from the Panel of Experts on Libya Established pursuant to Resolution 1973 (2011) addressed to the President of the Security Council\u201d) Se advirti\u00f3 sobre el primer ataque de drones aut\u00f3nomos dise\u00f1ados para operar y custodiar territorios a partir de intervenciones realizadas por Turqu\u00eda en Libia, Siria y el C\u00e1ucaso.<\/p>\n<p>El arma usada el STM Kargu 2, es un dron capaz de llevar operativos tipo enjambre y seg\u00fan explica la compa\u00f1\u00eda \u201cpuede utilizarse eficazmente contra objetivos est\u00e1ticos o en movimiento gracias a sus capacidades de procesamiento de im\u00e1genes en tiempo real y a los algoritmos de aprendizaje autom\u00e1tico integrados en la plataforma\u201d. Provistos de c\u00e1maras de video electro\u00f3pticas e infrarrojas y un sistema de im\u00e1genes l\u00e1ser (LIDAR) que les permiten operar de forma totalmente aut\u00f3noma.<\/p>\n<p>Gracias al aprendizaje autom\u00e1tico se puede ense\u00f1ar a los aparatos a detectar e interpretar movimientos de tropas o unidades militares como tanques.<\/p>\n<p>Estos sistemas aut\u00f3nomos fueron dise\u00f1ados para atacar objetivos sin requerir autorizaci\u00f3n entre un operador y munici\u00f3n, su forma de operar completamente aut\u00f3noma genera que la misma despliegue un comportamiento en base a su propia percepci\u00f3n del entorno.<\/p>\n<p>\u00bfY qui\u00e9n responde por estos ataques? La compa\u00f1\u00eda sostiene que ella \u00fanicamente crea la tecnolog\u00eda que otro utiliza, transfiriendo la responsabilidad a quien puso en marcha el sistema ya creado.<\/p>\n<p>Quien compr\u00f3 el objeto para utilizarlo arguye que esta inteligencia observa, analiza y act\u00faa en base a sus propias consideraciones. Podr\u00edamos agregar un tercer responsable, quien configura a la m\u00e1quina para dirigir esos ataques, pero lo cierto es que vimos que una vez superado el llamado \u2018training set\u2019 estas inteligencias escapan del control humano y comienzan a realizar valoraciones propias debido a su capacidad para generar juicios propios seg\u00fan su propia experiencia.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Me pregunto \u00bfNos ser\u00e1 suficiente resolver esta problem\u00e1tica con los enunciados del del 1756 a 1759 CCyC y el 1769 del CCyC? \u00bfNos estamos quedando cortos con la atribuci\u00f3n de responsabilidad? \u00bfTendremos derecho para la innovaci\u00f3n y crearemos institutos espec\u00edficos?<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>SI NO LO REGULAMOS \u00bfQU\u00c9 VAMOS A HACER? &nbsp; Articulo escrito por Pedro Leon Cornet (Abogado U.N.T \u2013 Maestrando Derecho y Econom\u00eda UTDT \u2013 Head Legal LUCODS) &nbsp; La Real Academia Espa\u00f1ola define a la IA (Inteligencia Artificial) como una disciplina cient\u00edfica que se ocupa de crear programas inform\u00e1ticos que ejecutan operaciones comparables a las [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":441,"featured_media":12147,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"ppma_author":[447],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FinGur\u00fa - IA y nuevos paradigmas en la atribuci\u00f3n de responsabilidad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El art\u00edculo aborda la necesidad de adaptar leyes para responsabilizar a la IA y explora desaf\u00edos legales en tecnolog\u00eda aut\u00f3noma.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FinGur\u00fa - IA y nuevos paradigmas en la atribuci\u00f3n de responsabilidad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El art\u00edculo aborda la necesidad de adaptar leyes para responsabilizar a la IA y explora desaf\u00edos legales en tecnolog\u00eda aut\u00f3noma.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-06T19:10:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-06T19:10:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Nicolas Cuello\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/\"},\"author\":{\"name\":\"Nicolas Cuello\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/e54565d576b5e8f11329564809f9a735\"},\"headline\":\"IA y nuevos paradigmas en la atribuci\u00f3n de responsabilidad\",\"datePublished\":\"2023-11-06T19:10:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-06T19:10:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/\"},\"wordCount\":1107,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa - IA y nuevos paradigmas en la atribuci\u00f3n de responsabilidad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-06T19:10:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-06T19:10:46+00:00\",\"description\":\"El art\u00edculo aborda la necesidad de adaptar leyes para responsabilizar a la IA y explora desaf\u00edos legales en tecnolog\u00eda aut\u00f3noma.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/e54565d576b5e8f11329564809f9a735\",\"name\":\"Nicolas Cuello\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/c32cb3adfbd22c44435df7f6d2985421\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Template-Fotos-de-Perfil-15.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Template-Fotos-de-Perfil-15.png\",\"caption\":\"Nicolas Cuello\"},\"description\":\"CEO &amp; Fundador de LUCODS. Experto en nuevas tecnolog\u00edas, con m\u00e1s de 10 a\u00f1os en el ecosistema innovador, consultor de empresas privadas, vinculador tecnol\u00f3gico, conferencista en eventos sobre tecnolog\u00eda como ser Virtuality, Smart Cities, Bafici, entre otros. Asesor del INTI en temas relacionados a Realidad Virtual, Realidad Aumentada. Miembro del METAVERSE STANDARD FORUM. Profesor en IMAGE CAMPUS del trayecto METAVERSO.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nicols-cuello-aa430322\/\"],\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/nicolas-cuello\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FinGur\u00fa - IA y nuevos paradigmas en la atribuci\u00f3n de responsabilidad","description":"El art\u00edculo aborda la necesidad de adaptar leyes para responsabilizar a la IA y explora desaf\u00edos legales en tecnolog\u00eda aut\u00f3noma.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"FinGur\u00fa - IA y nuevos paradigmas en la atribuci\u00f3n de responsabilidad","og_description":"El art\u00edculo aborda la necesidad de adaptar leyes para responsabilizar a la IA y explora desaf\u00edos legales en tecnolog\u00eda aut\u00f3noma.","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","article_published_time":"2023-11-06T19:10:45+00:00","article_modified_time":"2023-11-06T19:10:46+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":350,"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48.png","type":"image\/png"}],"author":"Nicolas Cuello","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/"},"author":{"name":"Nicolas Cuello","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/e54565d576b5e8f11329564809f9a735"},"headline":"IA y nuevos paradigmas en la atribuci\u00f3n de responsabilidad","datePublished":"2023-11-06T19:10:45+00:00","dateModified":"2023-11-06T19:10:46+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/"},"wordCount":1107,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"articleSection":["Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/","name":"FinGur\u00fa - IA y nuevos paradigmas en la atribuci\u00f3n de responsabilidad","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"datePublished":"2023-11-06T19:10:45+00:00","dateModified":"2023-11-06T19:10:46+00:00","description":"El art\u00edculo aborda la necesidad de adaptar leyes para responsabilizar a la IA y explora desaf\u00edos legales en tecnolog\u00eda aut\u00f3noma.","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/e54565d576b5e8f11329564809f9a735","name":"Nicolas Cuello","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/c32cb3adfbd22c44435df7f6d2985421","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Template-Fotos-de-Perfil-15.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Template-Fotos-de-Perfil-15.png","caption":"Nicolas Cuello"},"description":"CEO &amp; Fundador de LUCODS. Experto en nuevas tecnolog\u00edas, con m\u00e1s de 10 a\u00f1os en el ecosistema innovador, consultor de empresas privadas, vinculador tecnol\u00f3gico, conferencista en eventos sobre tecnolog\u00eda como ser Virtuality, Smart Cities, Bafici, entre otros. Asesor del INTI en temas relacionados a Realidad Virtual, Realidad Aumentada. Miembro del METAVERSE STANDARD FORUM. Profesor en IMAGE CAMPUS del trayecto METAVERSO.","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nicols-cuello-aa430322\/"],"url":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/nicolas-cuello\/"}]}},"authors":[{"term_id":447,"user_id":441,"is_guest":0,"slug":"nicolas-cuello","display_name":"Nicolas Cuello","avatar_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Template-Fotos-de-Perfil-15.png","user_url":"","last_name":"Cuello","first_name":"Nicolas","description":"CEO &amp; Fundador de LUCODS. Experto en nuevas tecnolog\u00edas, con m\u00e1s de 10 a\u00f1os en el ecosistema innovador, consultor de empresas privadas, vinculador tecnol\u00f3gico, conferencista en eventos sobre tecnolog\u00eda como ser Virtuality, Smart Cities, Bafici, entre otros.  Asesor del INTI en temas relacionados a Realidad Virtual, Realidad Aumentada. Miembro del METAVERSE STANDARD FORUM.\r\n FOTOS env\u00edo opciones."}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11938"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/441"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11938"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11938\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12148,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11938\/revisions\/12148"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12147"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11938"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11938"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11938"},{"taxonomy":"author","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author?post=11938"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"code":"rest_user_invalid_id","message":"ID de usuario no v\u00e1lido.","data":{"status":404}}],"wp:featuredmedia":[{"id":12147,"date":"2023-11-06T19:09:27","slug":"diseno-sin-titulo-48","type":"attachment","link":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/ia-y-nuevos-paradigmas-en-la-atribucion-de-responsabilidad\/attachment\/diseno-sin-titulo-48\/","title":{"rendered":"IA"},"author":62,"acf":[],"caption":{"rendered":""},"alt_text":"IA","media_type":"image","mime_type":"image\/png","media_details":{"width":1080,"height":350,"file":"2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48.png","filesize":646405,"sizes":{"medium":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-300x97.png","width":300,"height":97,"filesize":66186,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-300x97.png"},"large":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-1024x332.png","width":1024,"height":332,"filesize":565358,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-1024x332.png"},"thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-150x150.png","width":150,"height":150,"filesize":51711,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-150x150.png"},"medium_large":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-768x249.png","width":768,"height":249,"filesize":348211,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-768x249.png"},"et-pb-post-main-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-400x250.png","width":400,"height":250,"filesize":204840,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-400x250.png"},"et-pb-portfolio-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-400x284.png","width":400,"height":284,"filesize":228920,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-400x284.png"},"et-pb-portfolio-module-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-510x350.png","width":510,"height":350,"filesize":355323,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-510x350.png"},"et-pb-gallery-module-image-portrait":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-400x350.png","width":400,"height":350,"filesize":283544,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-400x350.png"},"et-pb-image--responsive--tablet":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-980x318.png","width":980,"height":318,"filesize":526080,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-980x318.png"},"et-pb-image--responsive--phone":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-480x156.png","width":480,"height":156,"filesize":153361,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-480x156.png"},"yarpp-thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-48-120x120.png","width":120,"height":120,"filesize":34114,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48-120x120.png"},"full":{"file":"Diseno-sin-titulo-48.png","width":1080,"height":350,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48.png"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-48.png","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12147"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/62"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12147"}]}}],"wp:term":[[{"id":8,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","name":"Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n","slug":"tecnologia-e-innovacion","taxonomy":"category","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\",\"name\":\"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"description\":\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\",\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","og_description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","name":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","inLanguage":"es"},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/8"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=8"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],[],[{"id":447,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/nicolas-cuello\/","name":"Nicolas Cuello","slug":"nicolas-cuello","taxonomy":"author","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author\/447"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/author"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?ppma_author=447"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]]}},{"id":12095,"date":"2023-11-02T23:48:21","date_gmt":"2023-11-02T23:48:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.fin.guru\/?p=12095"},"modified":"2023-11-02T23:48:25","modified_gmt":"2023-11-02T23:48:25","slug":"hacia-el-abismo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/","title":{"rendered":"Hacia el abismo"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">El concepto de abismo tiene varios significados de acuerdo con el contexto en que se utilice.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Seg\u00fan el diccionario de la Real Academia Espa\u00f1ola, abismo puede referirse a:<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Una profundidad grande, imponente y peligrosa, como la de las fosas marinas, las de una grieta o las de una sima.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Una realidad inmaterial inmensa, insondable o incomprensible.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Una diferencia inmensa entre personas, ideas, situaciones, etc.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">El infierno o lugar de castigo eterno.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Como podemos observar, existen m\u00faltiples acepciones que, m\u00e1s all\u00e1 de representar diferentes significancias intuyen peligro, ca\u00edda, v\u00e9rtigo, imprevisi\u00f3n, distancia, dificultad y dolor prolongado.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b><i>Argentina se encuentra al borde del abismo.<\/i><\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Contexto representado, en el plano pol\u00edtico por las siguientes circunstancias:<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b><i>Falta de representatividad pol\u00edtica<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, tanto en el actual gobierno, que solo se sostiene por la inminencia de su finalizaci\u00f3n como del que pueda surgir luego de la segunda vuelta electoral. Es de destacar que, de por s\u00ed, cada uno de los candidatos que quedan en carrera fue rechazado por m\u00e1s del 60% de los electores.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b><i>Desconfianza<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, tanto dentro de los frentes que se disputan la presidencia como los que quedar\u00e1n como oposici\u00f3n. Como pocas veces se exhiben las internas partidarias y las rupturas de alianzas entre partidos, quedando algunos como en un \u201cs\u00e1lvese quien pueda\u201d.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b><i>Propuestas opuestas y extremas<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Las propuesta que se est\u00e1n barajando como posible modelo de pa\u00eds a futuro son, por un lado un estado omnipresente con gran intervenci\u00f3n en la econom\u00eda y en la actividad privada, siendo el principal actor como distribuidor de recursos y oportunidades, mientras que por el otro, un estado en disoluci\u00f3n, que deja en las manos de los privados y a mejor postor la oferta y demanda de bienes y servicios, incluso aquellos que pudieran ser esenciales.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b><i>Rechazo e intolerancia<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, son comunes denominadores dentro de los espacios y entre los electores que se ven obligados a votar por quienes consideran menos malo o por quien inspira menos miedo.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b><i>Miedo, enojo, asco y tristeza<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, son las emociones que dominan a los ciudadanos que lejos est\u00e1n de la f\u00e9, alegr\u00eda y esperanza que deber\u00eda significar una fiesta electoral, m\u00e1s que una carga. La abstenci\u00f3n y el ausentismo han sido los verdaderos ganadores en estos comicios.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En cualquier pa\u00eds en el que las propuestas electorales sean tan carentes de unidad en lo pol\u00edtico como opuesto en las ideas e intenciones de sus representantes, el escenario ser\u00eda complejo e incierto.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sin embargo, a esta descripci\u00f3n debemos agregar cuestiones de contexto verdaderamente extremas y angustiantes:<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b><i>Pobreza e indigencia.<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> Casi la mitad de los argentinos son pobres, es decir que carecen de posibilidades para satisfacer necesidades b\u00e1sicas de alimentaci\u00f3n, sanidad, habitaci\u00f3n y vestimenta.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b><i>Intervenci\u00f3n distorsiva.<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> La mayor\u00eda de los indicadores econ\u00f3micos y sociales est\u00e1n intervenidos por la administraci\u00f3n p\u00fablica, tarifas, combustibles, alimentos, medicamentos son algunos de los bienes y servicios en los que existen retrasos en sus precios. Esto produce dos efectos, por un lado <\/span><b><i>el virtual aumento del poder adquisitivo<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> del ingreso y por el otro, <\/span><b><i>el desabastecimiento, disminuci\u00f3n en la calidad y la escasez.<\/i><\/b> <b><i>Lo que no se ajusta por precio se ajusta por calidad y cantidad.<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> Es imposible que alguien que puede salir de una situaci\u00f3n perdidosa prefiera continuar en ella, salvo que no tenga otra posibilidad. Lamentablemente, esto es lo que ocurre con gran parte de los empleados, que carecen de la opci\u00f3n de salida y terminan trabajando por sueldos que para poco alcanzan.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b><i>Distribuci\u00f3n discrecional y regresiva del ingreso y la riqueza<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Ha quedado en las discrecionales manos del estado quienes pueden acceder a pagar divisas a un tercio de lo que valen en el mercado, quienes tienen permisos de importaci\u00f3n, quienes reciben tal o cual subsidio.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b><i>Nula capacidad de endeudamiento, tanto en moneda extranjera como local<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. El abuso y mal uso de los recursos producto de sucesivos pr\u00e9stamos, reestructuraciones e incumplimiento en los pagos han hecho que la deuda p\u00fablica Argentina, que a\u00fan no venci\u00f3, carezca de valor, es decir que para los bonos que a\u00fan est\u00e1n in bonis, o en cumplimiento, los mercados financieros entienden que son impagables por nuestro pa\u00eds. Algo parecido ocurre con la deuda en moneda local, que solo es sostenida por inversores que obtienen otros beneficios a cambio. A esto, debemos agregar que mantenemos una deuda importante con el FMI, por este motivo, podr\u00edan existir limitaciones en las acciones que un futuro gobierno pueda implementar.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b><i>Inflaci\u00f3n o h\u00edper<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. En verdad, resultar\u00eda insignificante determinar si estamos frente a un fen\u00f3meno de inflaci\u00f3n alta o de hiperinflaci\u00f3n. Lo cierto es que, por momentos, muchos fabricantes y comerciantes prefieren tener la mercader\u00eda en stock en lugar del dinero en la caja. La expectativa de aumentos en los precios y por ende en los costos hace que solo las cosas que no se pueden stockear sean las que se vendan, como son los servicios y los productos perecederos.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sin duda, las enumeraciones precedentes son s\u00f3lo algunas de las circunstancias pol\u00edticas y de entorno econ\u00f3mico y social que marcan el presente de nuestro pa\u00eds.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b><i>Argentina se dirige irremediablemente hacia el abismo, entendiendo por tal cualquiera o todas las significancias que el t\u00e9rmino sugiere.\u00a0<\/i><\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tal como surge de las propuestas de ambos candidatos, podemos inferir que si prospera la alternativa de Uni\u00f3n por la Patria se seguir\u00e1 administrando una lenta agon\u00eda, sin prisa pero sin pausa la sociedad continuar\u00e1 deterior\u00e1ndose hasta que un d\u00eda se paralice.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En cambio, si fuera ganadora la propuesta de La Libertad Avanza, los inmediatos cambios estructurales y las reformas que propone acelerar\u00e1n el ingreso al oscuro abismo del s\u00e1lvense quien pueda.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Las circunstancias actuales demandan cirujanos para realizar recortes quir\u00fargicos que requieren bistur\u00ed en lugar de motosierras.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Las soluciones de un Pap\u00e1 Noel que nos protege y seduce con los regalos que podr\u00eda traer o de un carnicero que promete terminar con la grasa del estado parecen no estar a la altura de las circunstancias que el pa\u00eds necesita.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b><i>Salir del brete en el que estamos metidos ser\u00e1 muy duro.\u00a0<\/i><\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ha llegado el momento de desarmar las bombas del pasado y definir cu\u00e1l ser\u00e1 el pa\u00eds que tendr\u00e1n nuestras futuras generaciones.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b><i>Dios ilumine a quien sea elegido para llevar adelante este proceso.<\/i><\/b><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El concepto de abismo tiene varios significados de acuerdo con el contexto en que se utilice. &nbsp; Seg\u00fan el diccionario de la Real Academia Espa\u00f1ola, abismo puede referirse a: &nbsp; Una profundidad grande, imponente y peligrosa, como la de las fosas marinas, las de una grieta o las de una sima. Una realidad inmaterial inmensa, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":28,"featured_media":12096,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"ppma_author":[167],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Hacia el abismo -<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo cr\u00edtico sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica en Argentina, destacando la preocupaci\u00f3n por su futuro incierto.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hacia el abismo -\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo cr\u00edtico sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica en Argentina, destacando la preocupaci\u00f3n por su futuro incierto.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-02T23:48:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-02T23:48:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Horacio Gustavo Ammaturo\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Horacio Gustavo Ammaturo\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ed1ce691a47ccbf43d1ab69239925567\"},\"headline\":\"Hacia el abismo\",\"datePublished\":\"2023-11-02T23:48:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-02T23:48:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/\"},\"wordCount\":1107,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Politica y Sociedad\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/\",\"name\":\"Hacia el abismo -\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-02T23:48:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-02T23:48:25+00:00\",\"description\":\"Art\u00edculo cr\u00edtico sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica en Argentina, destacando la preocupaci\u00f3n por su futuro incierto.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ed1ce691a47ccbf43d1ab69239925567\",\"name\":\"Horacio Gustavo Ammaturo\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/2949bea851bfc77df7a72cb2ab649d38\",\"url\":\"https:\/\/fin.guru\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/perfilGusAmm6.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/fin.guru\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/perfilGusAmm6.png\",\"caption\":\"Horacio Gustavo Ammaturo\"},\"description\":\"Hola, soy Horacio Gustavo Ammaturo. Licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas.\u00a0CEO y Director de empresas de infraestructura, energ\u00eda y telecomunicaciones.\u00a0Fundador y mentor de empresas de Fintech, DeFi y desarrollo de software.\u00a0Blockchain Product Designer.\u00a0Join The Best of both Worlds.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/finguruv@gmail.com\"],\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/horacio-gustavo-ammaturo\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Hacia el abismo -","description":"Art\u00edculo cr\u00edtico sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica en Argentina, destacando la preocupaci\u00f3n por su futuro incierto.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Hacia el abismo -","og_description":"Art\u00edculo cr\u00edtico sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica en Argentina, destacando la preocupaci\u00f3n por su futuro incierto.","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","article_published_time":"2023-11-02T23:48:21+00:00","article_modified_time":"2023-11-02T23:48:25+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":350,"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Horacio Gustavo Ammaturo","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/"},"author":{"name":"Horacio Gustavo Ammaturo","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ed1ce691a47ccbf43d1ab69239925567"},"headline":"Hacia el abismo","datePublished":"2023-11-02T23:48:21+00:00","dateModified":"2023-11-02T23:48:25+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/"},"wordCount":1107,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"articleSection":["Politica y Sociedad"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/","name":"Hacia el abismo -","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"datePublished":"2023-11-02T23:48:21+00:00","dateModified":"2023-11-02T23:48:25+00:00","description":"Art\u00edculo cr\u00edtico sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica en Argentina, destacando la preocupaci\u00f3n por su futuro incierto.","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/ed1ce691a47ccbf43d1ab69239925567","name":"Horacio Gustavo Ammaturo","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/2949bea851bfc77df7a72cb2ab649d38","url":"https:\/\/fin.guru\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/perfilGusAmm6.png","contentUrl":"https:\/\/fin.guru\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/perfilGusAmm6.png","caption":"Horacio Gustavo Ammaturo"},"description":"Hola, soy Horacio Gustavo Ammaturo. Licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas.\u00a0CEO y Director de empresas de infraestructura, energ\u00eda y telecomunicaciones.\u00a0Fundador y mentor de empresas de Fintech, DeFi y desarrollo de software.\u00a0Blockchain Product Designer.\u00a0Join The Best of both Worlds.","sameAs":["http:\/\/finguruv@gmail.com"],"url":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/horacio-gustavo-ammaturo\/"}]}},"authors":[{"term_id":167,"user_id":28,"is_guest":0,"slug":"horacio-gustavo-ammaturo","display_name":"Horacio Gustavo Ammaturo","avatar_url":"https:\/\/fin.guru\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/perfilGusAmm6.png","user_url":"http:\/\/finguruv@gmail.com","last_name":"Ammaturo","first_name":"Horacio Gustavo","description":"Hola, soy Horacio Gustavo Ammaturo. Licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas.\u00a0CEO y Director de empresas de infraestructura, energ\u00eda y telecomunicaciones.\u00a0Fundador y mentor de empresas de Fintech, DeFi y desarrollo de software.\u00a0Blockchain Product Designer.\u00a0Join The Best of both Worlds."}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12095"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/28"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12095"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12095\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12099,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12095\/revisions\/12099"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12096"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12095"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12095"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12095"},{"taxonomy":"author","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author?post=12095"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"code":"rest_user_invalid_id","message":"ID de usuario no v\u00e1lido.","data":{"status":404}}],"wp:featuredmedia":[{"id":12096,"date":"2023-11-02T23:44:25","slug":"diseno-sin-titulo-43-2","type":"attachment","link":"https:\/\/www.fin.guru\/politica-y-sociedad\/hacia-el-abismo\/attachment\/diseno-sin-titulo-43-2\/","title":{"rendered":"Hacia el abismo"},"author":28,"acf":[],"caption":{"rendered":""},"alt_text":"abismo","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1080,"height":350,"file":"2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43.jpg","filesize":63694,"sizes":{"medium":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-300x97.jpg","width":300,"height":97,"filesize":9113,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-300x97.jpg"},"large":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-1024x332.jpg","width":1024,"height":332,"filesize":57673,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-1024x332.jpg"},"thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-150x150.jpg","width":150,"height":150,"filesize":6338,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-150x150.jpg"},"medium_large":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-768x249.jpg","width":768,"height":249,"filesize":37778,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-768x249.jpg"},"et-pb-post-main-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-400x250.jpg","width":400,"height":250,"filesize":19757,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-400x250.jpg"},"et-pb-portfolio-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-400x284.jpg","width":400,"height":284,"filesize":21062,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-400x284.jpg"},"et-pb-portfolio-module-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-510x350.jpg","width":510,"height":350,"filesize":31194,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-510x350.jpg"},"et-pb-gallery-module-image-portrait":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-400x350.jpg","width":400,"height":350,"filesize":25086,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-400x350.jpg"},"et-pb-image--responsive--tablet":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-980x318.jpg","width":980,"height":318,"filesize":54166,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-980x318.jpg"},"et-pb-image--responsive--phone":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-480x156.jpg","width":480,"height":156,"filesize":18588,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-480x156.jpg"},"yarpp-thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-43-120x120.jpg","width":120,"height":120,"filesize":4629,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43-120x120.jpg"},"full":{"file":"Diseno-sin-titulo-43.jpg","width":1080,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"1","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Diseno-sin-titulo-43.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12096"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/28"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12096"}]}}],"wp:term":[[{"id":5,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","name":"Politica y Sociedad","slug":"politica-y-sociedad","taxonomy":"category","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/\",\"name\":\"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"description\":\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f\",\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa","description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa","og_description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/politica-y-sociedad\/","name":"Noticias de Pol\u00edtica y Sociedad - FinGur\u00fa","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Pol\u00edtica y Sociedad en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\uddf3\ufe0f","inLanguage":"es"},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/5"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=5"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],[],[{"id":167,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/horacio-gustavo-ammaturo\/","name":"Horacio Gustavo Ammaturo","slug":"horacio-gustavo-ammaturo","taxonomy":"author","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author\/167"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/author"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?ppma_author=167"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]]}},{"id":11901,"date":"2023-11-01T23:29:01","date_gmt":"2023-11-01T23:29:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.fin.guru\/?p=11901"},"modified":"2023-11-01T23:29:02","modified_gmt":"2023-11-01T23:29:02","slug":"esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/","title":{"rendered":"Esquina en Designers BA con su colecci\u00f3n &#8216;Hermes Sudaca&#8217;"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">El martes 10 de o<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">ctubre en el marco de <a href=\"http:\/\/designersba.com\/\">Designers BA,<\/a> Esquina, marca de moda argentina, present\u00f3 su colecci\u00f3n primavera-verano 2024,<strong> \u00abHermes Sudaca\u00bb.<\/strong> El evento tuvo lugar en el<strong> Palacio Paz<\/strong> en Recoleta y cont\u00f3 con el apoyo de <em>Soho House,<\/em> una plataforma global que promueve la creatividad y la\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">conexi\u00f3n entre individuos creativos en todo el mundo, y su programa <em>\u00abCiudades Without Houses.\u00bb<\/em><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11902 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-1-scaled.jpg\" alt=\"Colecci\u00f3n SS24\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-1-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-1-1280x854.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-1-980x653.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-1-480x320.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 2560px, 100vw\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">En esta ocasi\u00f3n, la aclamada bailarina, int\u00e9rprete y core\u00f3grafa argentina,<strong> Diana Szeinblum,<\/strong> dirigi\u00f3 una performance \u00fanica que deconstruy\u00f3 la pasarela de moda rompiendo con los t\u00edpicos esquemas de los desfiles de moda. Incluy\u00f3 un elenco destacado del ballet del San Mart\u00edn y colaboradores cercanos. La performance la desarrollaron siete artistas presentando cinco intervenciones secuenciadas y tres micro desfiles que irrumpieron en escena, creando una experiencia visual y art\u00edstica memorable.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11903 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-2-scaled.jpg\" alt=\"Colecci\u00f3n SS24\" width=\"1707\" height=\"2560\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-2-scaled.jpg 1707w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-2-1280x1920.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-2-980x1470.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-2-480x720.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 1707px, 100vw\" \/><\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11904 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-3-scaled.jpg\" alt=\"Colecci\u00f3n SS24\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-3-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-3-1280x854.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-3-980x653.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-3-480x320.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 2560px, 100vw\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">La colecci\u00f3n \u00abHermes Sudaca\u00bb, fue dise\u00f1ada por los co-directores creativos de la marca, <strong>Josefina Roveta y Beto Romano.<\/strong> Esquina se clasific\u00f3 como un \u00abprimo rebelde\u00bb del sur, combinando strasses de pl\u00e1stico de manera ingeniosa y jugando con la tradici\u00f3n ecuestre en una propuesta fresca. La paleta de colores incluy\u00f3 tonos plata, beige, rosa, negro y aguamarina, y la marca utiliz\u00f3 telas italianas de alta calidad, como seda, algod\u00f3n, lino, cuero y telas t\u00e9cnicas innovadoras obtenidas de stock. Adem\u00e1s, combina textiles con la artesan\u00eda tradicional argentina, promoviendo una din\u00e1mica de co-creaci\u00f3n en lugar de ver a los artesanos como proveedores invisibilizados.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-11906  aligncenter\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-5-scaled.jpg\" alt=\"Colecci\u00f3n SS24\" width=\"638\" height=\"957\" \/><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-11907  aligncenter\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-6-scaled.jpg\" alt=\"Colecci\u00f3n SS24\" width=\"636\" height=\"954\" \/><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-11905  aligncenter\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-4-scaled.jpg\" alt=\"Colecci\u00f3n SS24\" width=\"636\" height=\"954\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Seg\u00fan coment\u00f3 la marca, el objetivo de esta colecci\u00f3n fue jugar con la resignificaci\u00f3n y la conservaci\u00f3n del patrimonio artesanal argentino, al mismo tiempo que rendir homenaje a la cultura pop extranjerizante. Ellos exploran la imbricaci\u00f3n entre lo tradicional y lo contempor\u00e1neo, creando piezas \u00fanicas que representan la cultura y la historia de Argentina mientras actualizan t\u00e9cnicas, est\u00e9ticas y usos.\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11908 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-7-scaled.jpg\" alt=\"Equipo de Esquina\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-7-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-7-1280x854.jpg 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-7-980x653.jpg 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/foto-7-480x320.jpg 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 2560px, 100vw\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Con \u00abHermes Sudaca,\u00bb Esquina ofreci\u00f3 una experiencia de moda inolvidable que celebr\u00f3 la creatividad, la tradici\u00f3n y la innovaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de Buenos Aires.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El martes 10 de octubre en el marco de Designers BA, Esquina, marca de moda argentina, present\u00f3 su colecci\u00f3n primavera-verano 2024, \u00abHermes Sudaca\u00bb. El evento tuvo lugar en el Palacio Paz en Recoleta y cont\u00f3 con el apoyo de Soho House, una plataforma global que promueve la creatividad y la\u00a0conexi\u00f3n entre individuos creativos en todo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":464,"featured_media":12070,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[127],"tags":[],"ppma_author":[494],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FinGur\u00fa - Esquina en Designers BA con su colecci\u00f3n &#039;Hermes Sudaca&#039;<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El martes 10 de octubre en el marco de Designers BA, Esquina, marca de moda argentina, present\u00f3 su colecci\u00f3n primavera-verano 2024, &quot;Hermes Sudaca&quot;. El evento tuvo lugar en el Palacio Paz en Recoleta, cont\u00f3 con el apoyo de Soho House y su programa &quot;Ciudades Without Houses.&quot;\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FinGur\u00fa - Esquina en Designers BA con su colecci\u00f3n &#039;Hermes Sudaca&#039;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El martes 10 de octubre en el marco de Designers BA, Esquina, marca de moda argentina, present\u00f3 su colecci\u00f3n primavera-verano 2024, &quot;Hermes Sudaca&quot;. El evento tuvo lugar en el Palacio Paz en Recoleta, cont\u00f3 con el apoyo de Soho House y su programa &quot;Ciudades Without Houses.&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-01T23:29:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-01T23:29:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Sol Garcia Hamilton\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/\"},\"author\":{\"name\":\"Sol Garcia Hamilton\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/9e5dc3465a007340fcca9e52399d40a9\"},\"headline\":\"Esquina en Designers BA con su colecci\u00f3n &#8216;Hermes Sudaca&#8217;\",\"datePublished\":\"2023-11-01T23:29:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-01T23:29:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/\"},\"wordCount\":363,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Entretenimiento y Bienestar\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa - Esquina en Designers BA con su colecci\u00f3n 'Hermes Sudaca'\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-01T23:29:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-01T23:29:02+00:00\",\"description\":\"El martes 10 de octubre en el marco de Designers BA, Esquina, marca de moda argentina, present\u00f3 su colecci\u00f3n primavera-verano 2024, \\\"Hermes Sudaca\\\". El evento tuvo lugar en el Palacio Paz en Recoleta, cont\u00f3 con el apoyo de Soho House y su programa \\\"Ciudades Without Houses.\\\"\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/9e5dc3465a007340fcca9e52399d40a9\",\"name\":\"Sol Garcia Hamilton\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/8daa27fb9f88df94c092c93a1cae962e\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Sol-Garcia.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Sol-Garcia.png\",\"caption\":\"Sol Garcia Hamilton\"},\"description\":\"Hola, me llamo Sol, soy Licenciada en Periodismo por la Universidad de Palermo. Actualmente trabajo como periodista freelance de moda, belleza y estilo de vida. Pueden leer todo mi contenido en mi p\u00e1gina La Clave de Sol y mis redes sociales.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/solgarciahamilton.wixsite.com\/laclavedesol\",\"https:\/\/www.instagram.com\/_laclavedesol\/?igshid=Zjc2ZTc4Nzk\",\"https:\/\/ar.pinterest.com\/infolaclavedesol\/\"],\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/sol-garcia-hamilton\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FinGur\u00fa - Esquina en Designers BA con su colecci\u00f3n 'Hermes Sudaca'","description":"El martes 10 de octubre en el marco de Designers BA, Esquina, marca de moda argentina, present\u00f3 su colecci\u00f3n primavera-verano 2024, \"Hermes Sudaca\". El evento tuvo lugar en el Palacio Paz en Recoleta, cont\u00f3 con el apoyo de Soho House y su programa \"Ciudades Without Houses.\"","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"FinGur\u00fa - Esquina en Designers BA con su colecci\u00f3n 'Hermes Sudaca'","og_description":"El martes 10 de octubre en el marco de Designers BA, Esquina, marca de moda argentina, present\u00f3 su colecci\u00f3n primavera-verano 2024, \"Hermes Sudaca\". El evento tuvo lugar en el Palacio Paz en Recoleta, cont\u00f3 con el apoyo de Soho House y su programa \"Ciudades Without Houses.\"","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","article_published_time":"2023-11-01T23:29:01+00:00","article_modified_time":"2023-11-01T23:29:02+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":350,"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Sol Garcia Hamilton","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/"},"author":{"name":"Sol Garcia Hamilton","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/9e5dc3465a007340fcca9e52399d40a9"},"headline":"Esquina en Designers BA con su colecci\u00f3n &#8216;Hermes Sudaca&#8217;","datePublished":"2023-11-01T23:29:01+00:00","dateModified":"2023-11-01T23:29:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/"},"wordCount":363,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"articleSection":["Entretenimiento y Bienestar"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/","name":"FinGur\u00fa - Esquina en Designers BA con su colecci\u00f3n 'Hermes Sudaca'","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"datePublished":"2023-11-01T23:29:01+00:00","dateModified":"2023-11-01T23:29:02+00:00","description":"El martes 10 de octubre en el marco de Designers BA, Esquina, marca de moda argentina, present\u00f3 su colecci\u00f3n primavera-verano 2024, \"Hermes Sudaca\". El evento tuvo lugar en el Palacio Paz en Recoleta, cont\u00f3 con el apoyo de Soho House y su programa \"Ciudades Without Houses.\"","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/9e5dc3465a007340fcca9e52399d40a9","name":"Sol Garcia Hamilton","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/8daa27fb9f88df94c092c93a1cae962e","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Sol-Garcia.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Sol-Garcia.png","caption":"Sol Garcia Hamilton"},"description":"Hola, me llamo Sol, soy Licenciada en Periodismo por la Universidad de Palermo. Actualmente trabajo como periodista freelance de moda, belleza y estilo de vida. Pueden leer todo mi contenido en mi p\u00e1gina La Clave de Sol y mis redes sociales.","sameAs":["https:\/\/solgarciahamilton.wixsite.com\/laclavedesol","https:\/\/www.instagram.com\/_laclavedesol\/?igshid=Zjc2ZTc4Nzk","https:\/\/ar.pinterest.com\/infolaclavedesol\/"],"url":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/sol-garcia-hamilton\/"}]}},"authors":[{"term_id":494,"user_id":464,"is_guest":0,"slug":"sol-garcia-hamilton","display_name":"Sol Garcia Hamilton","avatar_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Sol-Garcia.png","user_url":"","last_name":"Garcia Hamilton","first_name":"Sol","description":"Hola, me llamo Sol, soy Licenciada en Periodismo por la Universidad de Palermo. Actualmente trabajo como periodista freelance de moda, belleza y estilo de vida."}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11901"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/464"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11901"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11901\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12072,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11901\/revisions\/12072"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12070"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11901"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11901"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11901"},{"taxonomy":"author","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author?post=11901"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"code":"rest_user_invalid_id","message":"ID de usuario no v\u00e1lido.","data":{"status":404}}],"wp:featuredmedia":[{"id":12070,"date":"2023-11-01T23:26:52","slug":"diseno-sin-titulo-42-2","type":"attachment","link":"https:\/\/www.fin.guru\/entretenimiento-y-bienestar\/esquina-en-designers-ba-con-su-coleccion-hermes-sudaca\/attachment\/diseno-sin-titulo-42-2\/","title":{"rendered":"Dise\u00f1o sin t\u00edtulo (42)"},"author":62,"acf":[],"caption":{"rendered":""},"alt_text":"Esquina en Designers BA","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1080,"height":350,"file":"2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42.jpg","filesize":110557,"sizes":{"medium":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-300x97.jpg","width":300,"height":97,"filesize":12552,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-300x97.jpg"},"large":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-1024x332.jpg","width":1024,"height":332,"filesize":94000,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-1024x332.jpg"},"thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-150x150.jpg","width":150,"height":150,"filesize":8972,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-150x150.jpg"},"medium_large":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-768x249.jpg","width":768,"height":249,"filesize":59800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-768x249.jpg"},"et-pb-post-main-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-400x250.jpg","width":400,"height":250,"filesize":31619,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-400x250.jpg"},"et-pb-portfolio-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-400x284.jpg","width":400,"height":284,"filesize":33968,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-400x284.jpg"},"et-pb-portfolio-module-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-510x350.jpg","width":510,"height":350,"filesize":55828,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-510x350.jpg"},"et-pb-gallery-module-image-portrait":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-400x350.jpg","width":400,"height":350,"filesize":44050,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-400x350.jpg"},"et-pb-image--responsive--tablet":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-980x318.jpg","width":980,"height":318,"filesize":87949,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-980x318.jpg"},"et-pb-image--responsive--phone":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-480x156.jpg","width":480,"height":156,"filesize":27445,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-480x156.jpg"},"yarpp-thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-42-120x120.jpg","width":120,"height":120,"filesize":6165,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42-120x120.jpg"},"full":{"file":"Diseno-sin-titulo-42.jpg","width":1080,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"1","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-42.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12070"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/62"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12070"}]}}],"wp:term":[[{"id":127,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/","name":"Entretenimiento y Bienestar","slug":"entretenimiento-y-bienestar","taxonomy":"category","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/\",\"name\":\"Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/entretenimiento-y-bienestar\/","name":"Entretenimiento y Bienestar archivos - FinGur\u00fa","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"inLanguage":"es"},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/127"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],[],[{"id":494,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/sol-garcia-hamilton\/","name":"Sol Garcia Hamilton","slug":"sol-garcia-hamilton","taxonomy":"author","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author\/494"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/author"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?ppma_author=494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]]}},{"id":11928,"date":"2023-11-01T00:04:12","date_gmt":"2023-11-01T00:04:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.fin.guru\/?p=11928"},"modified":"2023-11-01T23:14:31","modified_gmt":"2023-11-01T23:14:31","slug":"internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/","title":{"rendered":"Internet de las Cosas y la transformaci\u00f3n digital en las empresas posmodernas"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los vertiginosos cambios que trajo aparejada la irrupci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os han propiciado que muchas empresas puedan transformar su cultura y estructura gracias a IoT (Internet of Things), o mejor conocida como Internet de las Cosas.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ahora bien, \u00bfen qu\u00e9 consiste esta tecnolog\u00eda disruptiva? IoT es la red <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">de dispositivos f\u00edsicos, veh\u00edculos, electrodom\u00e9sticos y otros art\u00edculos que llevan incorporados componentes electr\u00f3nicos, software, sensores y herramientas de conectividad que permiten a estos objetos recoger e intercambiar datos.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Internet de las cosas, concede la posibilidad de compartir informaci\u00f3n y comunicarse entre dispositivos que antes no estaban conectados, lo que abre un mundo de posibilidades en t\u00e9rminos de mayor eficiencia y eficacia en diversas industrias.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Por ejemplo, una f\u00e1brica podr\u00eda utilizar IoT para realizar un seguimiento de la producci\u00f3n de art\u00edculos y asegurarse de que todas las m\u00e1quinas funcionan correctamente. Es decir, que esta tecnolog\u00eda<\/span><a href=\"https:\/\/www.ubiqo.net\/automatizacion-con-el-internet-de-las-cosas\/\"><span style=\"font-weight: 400;\"> tiene el potencial de revolucionar la forma en que vivimos<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> y trabajamos, haciendo que las tareas cotidianas sean m\u00e1s f\u00e1ciles y eficientes.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">IoT permite analizar y recopilar datos en tiempo real, lo cual le permite a las empresas comprender mejor las necesidades de sus clientes y utilizar eficientemente sus recursos, creando un v\u00ednculo cercano y personalizado con los usuarios y nuevos productos y servicios de calidad.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En el sector de la log\u00edstica, las empresas pueden utilizar dispositivos de localizaci\u00f3n para <\/span><a href=\"https:\/\/www.ubiqo.net\/productos\/geolocalizacion-gps\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">rastrear sus productos<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> y evitar que se pierdan. En el sector sanitario, los hospitales pueden utilizar dispositivos habilitados para IoT y controlar los signos vitales de los pacientes record\u00e1ndoles a tiempo que deben tomar su medicaci\u00f3n. Esta tecnolog\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 ayudando a las empresas a ahorrar costos de energ\u00eda mediante el uso de termostatos inteligentes y sistemas de iluminaci\u00f3n, que se ajustan autom\u00e1ticamente en funci\u00f3n del n\u00famero de individuos presentes en una habitaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La informaci\u00f3n que llega a trav\u00e9s de IoT puede combinarse en sistemas bidireccionales que integran datos, personas, procesos y sistemas para tomar mejores decisiones. En este marco, los principales aportes que realiza IoT en el sector empresarial son los siguientes:<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Reducci\u00f3n de costos<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Gracias a la recolecci\u00f3n de datos mediante IoT, las empresas pueden controlar el ahorro de energ\u00eda en un \u00e1rea de la organizaci\u00f3n y establecer medidas para disminuir dicho gasto. A grandes rasgos, consiste en monitorizar equipos o \u00e1reas, para poder reducir el tiempo y\/o insumos, incluyendo el capital humano.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Mayor eficiencia y productividad:<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">IoT puede ayudar a reorganizar los sistemas dentro de las empresas para optimizar las operaciones en cuanto a tiempo, recortando procesos y propiciando que estos sean m\u00e1s f\u00e1ciles. En la actualidad, muchas empresas cuentan con sistemas de organizaci\u00f3n que algunas veces resultan ser ineficientes u obsoletos, lo que los coloca en desventaja en un mercado tan globalizado y competitivo.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Mayor seguridad:<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> Una de las mayores preocupaciones de\u00a0 una empresa es la de prever posibles fallos y adelantarse a los errores que pudieran surgir. El utilizar\u00a0 IoT para detectar estos errores, no s\u00f3lo les brinda la informaci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n puede ayudarlos a proporcionar soluciones y ofrecer confiabilidad y seguridad en los procesos. Es una pieza importante si se lleva de la mano con la pr\u00e1ctica y cooperaci\u00f3n humana. Por ejemplo, el monitoreo de activos o mercanc\u00eda en ruta, en tiempo real. Si se detecta que ha sido afectada por tr\u00e1fico, robo o alguna situaci\u00f3n que evite que llegue a tiempo, la empresa puede reaccionar al momento y evitar penalizaciones.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Muchas empresas todav\u00eda est\u00e1n tratando de comprender c\u00f3mo pueden aprovechar mejor esta tecnolog\u00eda y sus beneficios. Sobre este tema estar\u00e9 conversando en el evento \u201cDigital Tech\u201d de Chevron, el pr\u00f3ximo jueves 26 de octubre. Ser\u00e1 una instancia disruptiva, motivadora e interactiva para compartir con profesionales del sector los \u00faltimos avances en materia tecnol\u00f3gica e industrial. \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el pr\u00f3ximo paso para seguir transformando digitalmente las empresas? \u00a1Vamos a descubrirlo en mi charla!<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los vertiginosos cambios que trajo aparejada la irrupci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os han propiciado que muchas empresas puedan transformar su cultura y estructura gracias a IoT (Internet of Things), o mejor conocida como Internet de las Cosas.\u00a0 &nbsp; Ahora bien, \u00bfen qu\u00e9 consiste esta tecnolog\u00eda disruptiva? IoT es la red de dispositivos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":405,"featured_media":12049,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"ppma_author":[373],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FinGur\u00fa - Internet de las Cosas y la transformaci\u00f3n digital en las empresas posmodernas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Descubre c\u00f3mo el Internet de las Cosas (IoT) transforma empresas, optimiza operaciones y potencia la eficiencia en diversos sectores.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FinGur\u00fa - Internet de las Cosas y la transformaci\u00f3n digital en las empresas posmodernas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Descubre c\u00f3mo el Internet de las Cosas (IoT) transforma empresas, optimiza operaciones y potencia la eficiencia en diversos sectores.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-01T00:04:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-01T23:14:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Cecilia Frontera\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@cecifrontera\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/\"},\"author\":{\"name\":\"Cecilia Frontera\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/3a2f6eb1f9b16db7cd1c1aa02a479fc2\"},\"headline\":\"Internet de las Cosas y la transformaci\u00f3n digital en las empresas posmodernas\",\"datePublished\":\"2023-11-01T00:04:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-01T23:14:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/\"},\"wordCount\":714,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa - Internet de las Cosas y la transformaci\u00f3n digital en las empresas posmodernas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-01T00:04:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-01T23:14:31+00:00\",\"description\":\"Descubre c\u00f3mo el Internet de las Cosas (IoT) transforma empresas, optimiza operaciones y potencia la eficiencia en diversos sectores.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/3a2f6eb1f9b16db7cd1c1aa02a479fc2\",\"name\":\"Cecilia Frontera\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/be18acdede6b8298a247164a569d9556\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Cecilia-Frontera.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Cecilia-Frontera.png\",\"caption\":\"Cecilia Frontera\"},\"description\":\"Hola, mi nombre es Cecilia Frontera. Soy Mag\u00edster en Inteligencia Artificial con menci\u00f3n honor\u00edfica, Summa Cum Laude (Andragogy Autonomous University, EE. UU), Licenciada en Tecnolog\u00eda Educativa (Universidad Tecnol\u00f3gica Nacional FRBA) y Diplomada en RR.PP y RR.HH (Gestar Educativa). Me desempe\u00f1o como docente de posgrado en diversas universidades latinoamericanas como la Universidad Marista de San Luis Potos\u00ed (M\u00e9xico), la Universidad de las Am\u00e9ricas (Ecuador) y como asesora pedag\u00f3gica en la Universidad An\u00e1huac Online (M\u00e9xico). En mi funci\u00f3n de CEO y fundadora de E-ducadores Transmedi\u00e1ticos Consultora Educativa, he capacitado a m\u00e1s de 10.000 profesionales de diversas instituciones y empresas en Am\u00e9rica Latina y Europa. Adem\u00e1s, como Escritora de obras de talla internacional, he redactado varios cap\u00edtulos de libro y pr\u00f3logos de destacados autores latinoamericanos. Mi libro \\\"E-ducadores Transmedi\u00e1ticos. Docentes que (r)evolucionan el aula\\\", de la editorial Bonum, en el a\u00f1o 2022 fue declarado de inter\u00e9s para la Comunicaci\u00f3n Social y la Educaci\u00f3n por parte de la Legislatura Porte\u00f1a. Por mi labor educativa he sido distinguida con varias menciones y premios como \u201cMenci\u00f3n Especial Premio Vivalectura 2018\u201d (categor\u00eda Entornos Digitales), Premio \u201cDocentes Pioneros TICMAS 2019\u201d, \u201cMedalla ProMaker 2021\u201d (categor\u00eda Profesional ProMaker) y Premio \u201cEduca Latinoam\u00e9rica 2022\u201d (categor\u00eda Educaci\u00f3n de Excelencia - Argentina).\",\"sameAs\":[\"@cecifrontera777\",\"https:\/\/twitter.com\/cecifrontera\"],\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/cecilia-frontera\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FinGur\u00fa - Internet de las Cosas y la transformaci\u00f3n digital en las empresas posmodernas","description":"Descubre c\u00f3mo el Internet de las Cosas (IoT) transforma empresas, optimiza operaciones y potencia la eficiencia en diversos sectores.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"FinGur\u00fa - Internet de las Cosas y la transformaci\u00f3n digital en las empresas posmodernas","og_description":"Descubre c\u00f3mo el Internet de las Cosas (IoT) transforma empresas, optimiza operaciones y potencia la eficiencia en diversos sectores.","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","article_published_time":"2023-11-01T00:04:12+00:00","article_modified_time":"2023-11-01T23:14:31+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":350,"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Cecilia Frontera","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@cecifrontera","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/"},"author":{"name":"Cecilia Frontera","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/3a2f6eb1f9b16db7cd1c1aa02a479fc2"},"headline":"Internet de las Cosas y la transformaci\u00f3n digital en las empresas posmodernas","datePublished":"2023-11-01T00:04:12+00:00","dateModified":"2023-11-01T23:14:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/"},"wordCount":714,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"articleSection":["Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/","name":"FinGur\u00fa - Internet de las Cosas y la transformaci\u00f3n digital en las empresas posmodernas","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"datePublished":"2023-11-01T00:04:12+00:00","dateModified":"2023-11-01T23:14:31+00:00","description":"Descubre c\u00f3mo el Internet de las Cosas (IoT) transforma empresas, optimiza operaciones y potencia la eficiencia en diversos sectores.","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/3a2f6eb1f9b16db7cd1c1aa02a479fc2","name":"Cecilia Frontera","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/be18acdede6b8298a247164a569d9556","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Cecilia-Frontera.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Cecilia-Frontera.png","caption":"Cecilia Frontera"},"description":"Hola, mi nombre es Cecilia Frontera. Soy Mag\u00edster en Inteligencia Artificial con menci\u00f3n honor\u00edfica, Summa Cum Laude (Andragogy Autonomous University, EE. UU), Licenciada en Tecnolog\u00eda Educativa (Universidad Tecnol\u00f3gica Nacional FRBA) y Diplomada en RR.PP y RR.HH (Gestar Educativa). Me desempe\u00f1o como docente de posgrado en diversas universidades latinoamericanas como la Universidad Marista de San Luis Potos\u00ed (M\u00e9xico), la Universidad de las Am\u00e9ricas (Ecuador) y como asesora pedag\u00f3gica en la Universidad An\u00e1huac Online (M\u00e9xico). En mi funci\u00f3n de CEO y fundadora de E-ducadores Transmedi\u00e1ticos Consultora Educativa, he capacitado a m\u00e1s de 10.000 profesionales de diversas instituciones y empresas en Am\u00e9rica Latina y Europa. Adem\u00e1s, como Escritora de obras de talla internacional, he redactado varios cap\u00edtulos de libro y pr\u00f3logos de destacados autores latinoamericanos. Mi libro \"E-ducadores Transmedi\u00e1ticos. Docentes que (r)evolucionan el aula\", de la editorial Bonum, en el a\u00f1o 2022 fue declarado de inter\u00e9s para la Comunicaci\u00f3n Social y la Educaci\u00f3n por parte de la Legislatura Porte\u00f1a. Por mi labor educativa he sido distinguida con varias menciones y premios como \u201cMenci\u00f3n Especial Premio Vivalectura 2018\u201d (categor\u00eda Entornos Digitales), Premio \u201cDocentes Pioneros TICMAS 2019\u201d, \u201cMedalla ProMaker 2021\u201d (categor\u00eda Profesional ProMaker) y Premio \u201cEduca Latinoam\u00e9rica 2022\u201d (categor\u00eda Educaci\u00f3n de Excelencia - Argentina).","sameAs":["@cecifrontera777","https:\/\/twitter.com\/cecifrontera"],"url":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/cecilia-frontera\/"}]}},"authors":[{"term_id":373,"user_id":405,"is_guest":0,"slug":"cecilia-frontera","display_name":"Cecilia Frontera","avatar_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Cecilia-Frontera.png","user_url":"","last_name":"Frontera","first_name":"Cecilia","description":"Hola, mi nombre es Cecilia Frontera. Soy Mag\u00edster en Inteligencia Artificial con menci\u00f3n honor\u00edfica, Summa Cum Laude (Andragogy Autonomous University, EE. UU), Licenciada en Tecnolog\u00eda Educativa (Universidad Tecnol\u00f3gica Nacional FRBA) y Diplomada en RR.PP y RR.HH (Gestar Educativa).\r\nMe desempe\u00f1\u00f3 como docente de posgrado en diversas universidades latinoamericanas como la Universidad Marista de San Luis Potos\u00ed (M\u00e9xico), la Universidad de las Am\u00e9ricas (Ecuador) y como asesora pedag\u00f3gica en la Universidad An\u00e1huac Online (M\u00e9xico).\r\nEn mi funci\u00f3n de CEO y fundadora de E-ducadores Transmedi\u00e1ticos Consultora Educativa, he capacitado a m\u00e1s de 10.000 profesionales de diversas instituciones y empresas en Am\u00e9rica Latina y Europa.\r\nAdem\u00e1s, como Escritora de obras de talla internacional, he redactado varios cap\u00edtulos de libro y pr\u00f3logos de destacados autores latinoamericanos. Mi libro E-ducadores Transmedi\u00e1ticos. Docentes que revolucionan el aula, de la editorial Bonum, en el a\u00f1o 2022 fue declarado de inter\u00e9s para la Comunicaci\u00f3n Social y la Educaci\u00f3n por parte de la Legislatura Porte\u00f1a.\r\nPor mi labor educativa ha sido distinguida con varias menciones y premios como \u201cMenci\u00f3n Especial Premio Vivalectura 2018\u201d (categor\u00eda Entornos Digitales), Premio \u201cDocentes Pioneros TICMAS 2019\u201d, \u201cMedalla ProMaker 2021\u201d (categor\u00eda Profesional ProMaker) y Premio \u201cEduca\r\nLatinoam\u00e9rica 2022\u201d (categor\u00eda Educaci\u00f3n de Excelencia - Argentina)."}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11928"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/405"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11928"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11928\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12050,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11928\/revisions\/12050"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12049"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11928"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11928"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11928"},{"taxonomy":"author","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author?post=11928"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"code":"rest_user_invalid_id","message":"ID de usuario no v\u00e1lido.","data":{"status":404}}],"wp:featuredmedia":[{"id":12049,"date":"2023-11-01T00:02:11","slug":"diseno-sin-titulo-40-2","type":"attachment","link":"https:\/\/www.fin.guru\/tecnologia-e-innovacion\/internet-de-las-cosas-y-la-transformacion-digital-en-las-empresas-posmodernas\/attachment\/diseno-sin-titulo-40-2\/","title":{"rendered":"Dise\u00f1o sin t\u00edtulo (40)"},"author":62,"acf":[],"caption":{"rendered":""},"alt_text":"Internet","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1080,"height":350,"file":"2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40.jpg","filesize":56518,"sizes":{"medium":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-300x97.jpg","width":300,"height":97,"filesize":7663,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-300x97.jpg"},"large":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-1024x332.jpg","width":1024,"height":332,"filesize":49853,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-1024x332.jpg"},"thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-150x150.jpg","width":150,"height":150,"filesize":7060,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-150x150.jpg"},"medium_large":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-768x249.jpg","width":768,"height":249,"filesize":32034,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-768x249.jpg"},"et-pb-post-main-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-400x250.jpg","width":400,"height":250,"filesize":23147,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-400x250.jpg"},"et-pb-portfolio-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-400x284.jpg","width":400,"height":284,"filesize":24798,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-400x284.jpg"},"et-pb-portfolio-module-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-510x350.jpg","width":510,"height":350,"filesize":38258,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-510x350.jpg"},"et-pb-gallery-module-image-portrait":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-400x350.jpg","width":400,"height":350,"filesize":30718,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-400x350.jpg"},"et-pb-image--responsive--tablet":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-980x318.jpg","width":980,"height":318,"filesize":46694,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-980x318.jpg"},"et-pb-image--responsive--phone":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-480x156.jpg","width":480,"height":156,"filesize":15206,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-480x156.jpg"},"yarpp-thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-40-120x120.jpg","width":120,"height":120,"filesize":5039,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40-120x120.jpg"},"full":{"file":"Diseno-sin-titulo-40.jpg","width":1080,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"1","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-40.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12049"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/62"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12049"}]}}],"wp:term":[[{"id":8,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","name":"Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n","slug":"tecnologia-e-innovacion","taxonomy":"category","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/\",\"name\":\"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"description\":\"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.\",\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","og_description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/tecnologia-e-innovacion\/","name":"Noticias de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - FinGur\u00fa","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"description":"\ud83d\udcbb Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n actuales en Argentina y el Mundo. Todo sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en FinGur\u00fa.","inLanguage":"es"},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/8"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=8"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],[],[{"id":373,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/cecilia-frontera\/","name":"Cecilia Frontera","slug":"cecilia-frontera","taxonomy":"author","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author\/373"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/author"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?ppma_author=373"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]]}},{"id":11884,"date":"2023-10-31T14:01:01","date_gmt":"2023-10-31T14:01:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.fin.guru\/?p=11884"},"modified":"2023-10-31T14:14:34","modified_gmt":"2023-10-31T14:14:34","slug":"en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/","title":{"rendered":"En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado debido a la inflaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<h3>EL USO DE TARJETAS DE CR\u00c9DITO DUPLICA AL DE LOS PR\u00c9STAMOS PERSONALES<\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Cada vez m\u00e1s personas en el pa\u00eds consideran la solicitud de pr\u00e9stamos como una alternativa v\u00e1lida. Esto se debe a que no siempre se dispone del dinero necesario para comprar un bien, cubrir una necesidad urgente o llevar a cabo un proyecto espec\u00edfico. En un entorno de alta inflaci\u00f3n, puede resultar conveniente tomar un pr\u00e9stamo, sobre todo si la tasa de inter\u00e9s es baja.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Justamente, una de las \u00faltimas <a href=\"https:\/\/twitter.com\/SergioMassa\/status\/1695855363201864099?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1695855363201864099%7Ctwgr%5E05320004bb53d894de3d0730a61dd86e68d57da7%7Ctwcon%5Es1_&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fd-14146102552438890258.ampproject.net%2F2309151607000%2Fframe.html\">medidas anunciadas por el Ministro de Econom\u00eda Sergio Massa<\/a> es el <strong>otorgamiento de <\/strong><a href=\"https:\/\/www.elmejortrato.com.ar\/creditos\/prestamos-para-monotributistas%20\"><strong>pr\u00e9stamos para monotributistas<\/strong><\/a> de acuerdo a la categor\u00eda que tengan, justificando el destino asociado a la actividad y una situaci\u00f3n crediticia no riesgosa.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>En Argentina, con una inflaci\u00f3n que supera el 100% anual, pagar a cr\u00e9dito resulta ser algo beneficioso para muchos<\/strong>. Solo en agosto de 2023, de acuerdo a un <u>informe elaborado por la Contadora Melisa Murialdo en base a los \u00faltimos datos del BCRA<\/u>, <strong>el saldo total de pr\u00e9stamos en pesos rond\u00f3 los $11 billones<\/strong>, <strong>lo que representa una suba de $5,3 billones en los \u00faltimos 365 d\u00edas y una variaci\u00f3n de 93,8% anual.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Durante el \u00faltimo mes, la variaci\u00f3n del promedio mensual de los pr\u00e9stamos solicitados ha sido de $833.798 millones lo cual representa un aumento del 8,2%, un valor que se ubica por debajo de la inflaci\u00f3n del mes que super\u00f3 el 12,4%. Por lo que, <strong>en t\u00e9rmino reales, se repite la ca\u00edda en los saldos del financiamiento al sector privado de la misma manera que sucedi\u00f3 el mes anterior.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"attachment_11886\" style=\"width: 1930px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-11886\" class=\"wp-image-11886 size-full\" title=\"Principales Pr\u00e9stamos Tomados por los Argentinos\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-1-AUMENTO-PRESTAMOS-A-0823.png\" alt=\"Pr\u00e9stamos Personales\" width=\"1920\" height=\"1080\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-1-AUMENTO-PRESTAMOS-A-0823.png 1920w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-1-AUMENTO-PRESTAMOS-A-0823-1280x720.png 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-1-AUMENTO-PRESTAMOS-A-0823-980x551.png 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-1-AUMENTO-PRESTAMOS-A-0823-480x270.png 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 1920px, 100vw\" \/><p id=\"caption-attachment-11886\" class=\"wp-caption-text\">El saldo de pr\u00e9stamos personales del sector privado tuvo una variaci\u00f3n de casi el 94% en un a\u00f1o<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En esa l\u00ednea, la contadora analiz\u00f3 cada una de las <strong>principales l\u00edneas de pr\u00e9stamos<\/strong> existentes en el pa\u00eds, as\u00ed como sus diferentes comportamientos. En el caso de <strong>los <u>pr\u00e9stamos personales<\/u><\/strong>, estos aumentaron un 5% mensual en t\u00e9rminos nominales y el saldo promedio mensual ascendi\u00f3 a 1.405.358 millones de pesos, lo que muestra un <strong>crecimiento interanual del 66%<\/strong> si se compara con los 900.839 millones de pesos que se registraron al cierre del mismo mes del a\u00f1o anterior.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>El comportamiento que tuvo <strong>esta l\u00ednea de cr\u00e9dito en agosto revela que el crecimiento nominal es pr\u00e1cticamente la mitad de los valores del IPC<\/strong>, lo que demuestra que los usuarios de servicios financieros est\u00e1n eligiendo otro instrumento de financiaci\u00f3n como la tarjeta de cr\u00e9dito y que su crecimiento nominal se debe mayormente a la inflaci\u00f3n sufrida.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En detalle, en el octavo mes del a\u00f1o, <strong>las <u>operaciones con tarjetas de cr\u00e9dito<\/u><\/strong> fueron por un total de 3.220.796 millones de pesos, un alza de 9,5% nominal respecto al cierre de julio, <strong>duplicando al saldo promedio de pr\u00e9stamos personales, <\/strong>siendo junto a los pr\u00e9stamos con documentos comerciales los que m\u00e1s aumentaron. <strong>En cuanto al crecimiento interanual, el mismo alcanz\u00f3 el 101,8% y a pesar de ser el tipo de financiamiento que m\u00e1s aument\u00f3, qued\u00f3 por debajo del <\/strong><a href=\"https:\/\/www.indec.gob.ar\/uploads\/informesdeprensa\/ipc_09_2338D7EF8261.pdf\"><strong>nivel de inflaci\u00f3n interanual (124,4%).<\/strong><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Probablemente, las recientes disposiciones que ponen l\u00edmites a la tasa de inter\u00e9s a aplicar a los saldos financiados con dinero pl\u00e1stico tengan como consecuencia que el total de la cartera de pr\u00e9stamos personales se vea rezagado en comparaci\u00f3n con el total de tarjetas de cr\u00e9dito.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"attachment_11887\" style=\"width: 1930px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-11887\" class=\"wp-image-11887 size-full\" title=\"La tarjeta de cr\u00e9dito es la opci\u00f3n de financiamiento preferida de los argentinos\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-2-MONTO-PRESTAMOS-0823.png\" alt=\"Pr\u00e9stamos Personales\" width=\"1920\" height=\"1080\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-2-MONTO-PRESTAMOS-0823.png 1920w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-2-MONTO-PRESTAMOS-0823-1280x720.png 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-2-MONTO-PRESTAMOS-0823-980x551.png 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-2-MONTO-PRESTAMOS-0823-480x270.png 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 1920px, 100vw\" \/><p id=\"caption-attachment-11887\" class=\"wp-caption-text\">La tarjeta de cr\u00e9dito es la opci\u00f3n de financiamiento preferida de los argentinos<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Las l\u00edneas de <strong><u>cr\u00e9ditos hipotecarios<\/u><\/strong>, incluidos los ajustables por inflaci\u00f3n\/UVA, tambi\u00e9n tuvieron un incremento en agosto del 4,7% y acumul\u00f3 un saldo total de 458.322 millones de pesos, con un alza interanual del 30,8% en t\u00e9rminos nominales.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En cuanto a lo ocurrido con <strong>los <u>cr\u00e9ditos prendarios<\/u><\/strong>, los mismos crecieron 88,6% en un a\u00f1o presentando un saldo de la cartera de 725.127 millones de pesos, versus los 384.534 millones de pesos que se informaron en el mismo mes de 2022. No obstante, <strong>algunos expertos destacan que, si bien fue de las l\u00edneas de mayor crecimiento en momentos de relativa estabilidad financiera, \u201choy est\u00e1 sufriendo por la tendencia al acortamiento de plazos en los cr\u00e9ditos y el incremento de las tasas de inter\u00e9s activas\u201d.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Respecto a los <strong><u>pr\u00e9stamos comerciales<\/u> (adelantos y documentos),<\/strong> al igual que los anteriores, mostraron una suba, en esta oportunidad, con un stock de cartera de 4.594.652 millones de pesos, siendo un 114,8% m\u00e1s que lo comunicado en agosto de 2022. Algunos especialistas opinan que esto se debe, a <strong>la cercan\u00eda del per\u00edodo electoral<\/strong>, ya que influye tanto en los tomadores como en los otorgantes de cr\u00e9ditos de esta \u00e1rea. La suba est\u00e1 marcada principalmente por el aumento nominal del monto de <strong>los documentos comerciales<\/strong> solicitados (+124,7% interanual nominal), que <strong>fue el \u00fanico tipo de pr\u00e9stamo que creci\u00f3 m\u00e1s que la inflaci\u00f3n, mostrando as\u00ed, un crecimiento en t\u00e9rminos reales del 0,5% anual<\/strong>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Finalmente, los <u>pr\u00e9stamos en d\u00f3lares<\/u> tuvieron una variaci\u00f3n del 0,6% positiva en comparaci\u00f3n con agosto del 2022<\/strong>. El incremento interanual se debe principalmente al aumento de deuda prendaria en d\u00f3lares (+19,4%) as\u00ed como al de deuda con documentos comerciales (+5,1%). Concretamente, el stock de pr\u00e9stamos fue de US$ 3.737 millones. <strong>Casi el 70% del total de la deuda en moneda extranjera sigue siendo la l\u00ednea de documentos comerciales<\/strong>, los cu\u00e1les subieron un 5,1% en el a\u00f1o, aunque cayeron un 1,8% con respecto al mes anterior. Los cr\u00e9ditos hipotecarios y prendarios en d\u00f3lares representan un 5% cada uno del total, y estos \u00faltimos son los \u00fanicos contin\u00faan en aumento, tanto de manera mensual como interanual.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"attachment_11888\" style=\"width: 1930px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-11888\" class=\"wp-image-11888 size-full\" src=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-3-MONTO-PRESTAMOS-0823-usd.png\" alt=\"Pr\u00e9stamos Personales\" width=\"1920\" height=\"1080\" srcset=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-3-MONTO-PRESTAMOS-0823-usd.png 1920w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-3-MONTO-PRESTAMOS-0823-usd-1280x720.png 1280w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-3-MONTO-PRESTAMOS-0823-usd-980x551.png 980w, https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/AR-3-MONTO-PRESTAMOS-0823-usd-480x270.png 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) and (max-width: 1280px) 1280px, (min-width: 1281px) 1920px, 100vw\" \/><p id=\"caption-attachment-11888\" class=\"wp-caption-text\">Casi el 70% del total de la deuda en moneda extranjera sigue siendo la l\u00ednea de documentos comerciales<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Cabe destacar que antes de pedir cualquier tipo de pr\u00e9stamos siempre es recomendable tratar de evitar errores como: pedir m\u00e1s de lo que se necesita, elegir un pr\u00e9stamo a un plazo muy largo, no informarse sobre la existencia de productos vinculados a dicho pr\u00e9stamo y no comparar productos similares con otras empresas y al mismo plazo para determinar cu\u00e1l puede ser m\u00e1s rentable. La inflaci\u00f3n puede influir en la decisi\u00f3n de pedir un pr\u00e9stamo, pero no es el \u00fanico factor a considerar. Se debe evaluar la tasa de inter\u00e9s del pr\u00e9stamo, los planes de inversi\u00f3n y la capacidad para cumplir con los pagos del pr\u00e9stamo antes de tomar una decisi\u00f3n informada.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Editora: Contadora Analista Melisa Murialdo<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1>Fuentes de Informaci\u00f3n:<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.bcra.gob.ar\/\">Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina (BCRA)<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.elmejortrato.com.ar\/\">Blog de Pr\u00e9stamos Personales MT<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.indec.gob.ar\/\">Instituto Nacional de Estad\u00edsticas y Censos (INDEC)<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En Argentina, con una inflaci\u00f3n que supera el 100% anual, pagar a cr\u00e9dito resulta ser algo beneficioso para muchos. En un a\u00f1o, los montos de pr\u00e9stamos al sector privado han aumentado debido a este indicador, aunque la opci\u00f3n de financiamiento preferida por los argentinos contin\u00faa siendo las tarjetas de cr\u00e9dito.<\/p>\n","protected":false},"author":413,"featured_media":12041,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"ppma_author":[413],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FinGur\u00fa - En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado debido a la inflaci\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado en Argentina debido a la inflaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FinGur\u00fa - En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado debido a la inflaci\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado en Argentina debido a la inflaci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-31T14:01:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-31T14:14:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Melisa Murialdo\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/\"},\"author\":{\"name\":\"Melisa Murialdo\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/411998628bac0c785e18fea17a01448f\"},\"headline\":\"En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado debido a la inflaci\u00f3n\",\"datePublished\":\"2023-10-31T14:01:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-31T14:14:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/\"},\"wordCount\":1182,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Econom\u00eda y Finanzas\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa - En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado debido a la inflaci\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-10-31T14:01:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-31T14:14:34+00:00\",\"description\":\"En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado en Argentina debido a la inflaci\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/411998628bac0c785e18fea17a01448f\",\"name\":\"Melisa Murialdo\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/845bc7f7b249773c2216a4de41c2483f\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Melisa-Murialdo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Melisa-Murialdo.png\",\"caption\":\"Melisa Murialdo\"},\"description\":\"Hola, mi nombre es Melisa Murialdo, soy Contadora P\u00fablica por la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba. Tengo un Diplomatura en Marketing Digital, Redes Sociales y Comercio Electr\u00f3nico por la Universidad Tecnol\u00f3gica de Buenos Aires. Adem\u00e1s de esto, soy Analista de datos estad\u00edsticos y elaboradora de informes econ\u00f3micos de la regi\u00f3n latinoamericana.\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/melisa-murialdo\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FinGur\u00fa - En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado debido a la inflaci\u00f3n","description":"En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado en Argentina debido a la inflaci\u00f3n.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"FinGur\u00fa - En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado debido a la inflaci\u00f3n","og_description":"En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado en Argentina debido a la inflaci\u00f3n.","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","article_published_time":"2023-10-31T14:01:01+00:00","article_modified_time":"2023-10-31T14:14:34+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":350,"url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46.png","type":"image\/png"}],"author":"Melisa Murialdo","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/"},"author":{"name":"Melisa Murialdo","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/411998628bac0c785e18fea17a01448f"},"headline":"En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado debido a la inflaci\u00f3n","datePublished":"2023-10-31T14:01:01+00:00","dateModified":"2023-10-31T14:14:34+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/"},"wordCount":1182,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"articleSection":["Econom\u00eda y Finanzas"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/","name":"FinGur\u00fa - En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado debido a la inflaci\u00f3n","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"datePublished":"2023-10-31T14:01:01+00:00","dateModified":"2023-10-31T14:14:34+00:00","description":"En un a\u00f1o, se duplicaron los montos de los pr\u00e9stamos al sector privado en Argentina debido a la inflaci\u00f3n.","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/411998628bac0c785e18fea17a01448f","name":"Melisa Murialdo","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/person\/image\/845bc7f7b249773c2216a4de41c2483f","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Melisa-Murialdo.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Melisa-Murialdo.png","caption":"Melisa Murialdo"},"description":"Hola, mi nombre es Melisa Murialdo, soy Contadora P\u00fablica por la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba. Tengo un Diplomatura en Marketing Digital, Redes Sociales y Comercio Electr\u00f3nico por la Universidad Tecnol\u00f3gica de Buenos Aires. Adem\u00e1s de esto, soy Analista de datos estad\u00edsticos y elaboradora de informes econ\u00f3micos de la regi\u00f3n latinoamericana.","url":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/melisa-murialdo\/"}]}},"authors":[{"term_id":413,"user_id":413,"is_guest":0,"slug":"melisa-murialdo","display_name":"Melisa Murialdo","avatar_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Melisa-Murialdo.png","user_url":"","last_name":"Murialdo","first_name":"Melisa","description":"Hola, mi nombre es Melisa Murialdo, soy Contadora P\u00fablica por la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba. Tengo un Diplomatura en Marketing Digital, Redes Sociales y Comercio Electr\u00f3nico por la Universidad Tecnol\u00f3gica de Buenos Aires. Adem\u00e1s de esto, soy Analista de datos estad\u00edsticos y elaboradora de informes econ\u00f3micos de la regi\u00f3n latinoamericana."}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11884"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/413"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11884"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11884\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12042,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11884\/revisions\/12042"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12041"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11884"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11884"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11884"},{"taxonomy":"author","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author?post=11884"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"code":"rest_user_invalid_id","message":"ID de usuario no v\u00e1lido.","data":{"status":404}}],"wp:featuredmedia":[{"id":12041,"date":"2023-10-31T13:57:56","slug":"diseno-sin-titulo-46","type":"attachment","link":"https:\/\/www.fin.guru\/economia-y-finanzas\/en-un-ano-se-duplicaron-los-montos-de-los-prestamos-al-sector-privado-debido-a-la-inflacion\/attachment\/diseno-sin-titulo-46\/","title":{"rendered":"Pr\u00e9stamos Personales"},"author":62,"acf":[],"caption":{"rendered":""},"alt_text":"Pr\u00e9stamos Personales","media_type":"image","mime_type":"image\/png","media_details":{"width":1080,"height":350,"file":"2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46.png","filesize":375896,"sizes":{"medium":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-300x97.png","width":300,"height":97,"filesize":44463,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-300x97.png"},"large":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-1024x332.png","width":1024,"height":332,"filesize":331004,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-1024x332.png"},"thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-150x150.png","width":150,"height":150,"filesize":42215,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-150x150.png"},"medium_large":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-768x249.png","width":768,"height":249,"filesize":208198,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-768x249.png"},"et-pb-post-main-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-400x250.png","width":400,"height":250,"filesize":140919,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-400x250.png"},"et-pb-portfolio-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-400x284.png","width":400,"height":284,"filesize":159242,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-400x284.png"},"et-pb-portfolio-module-image":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-510x350.png","width":510,"height":350,"filesize":240421,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-510x350.png"},"et-pb-gallery-module-image-portrait":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-400x350.png","width":400,"height":350,"filesize":201581,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-400x350.png"},"et-pb-image--responsive--tablet":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-980x318.png","width":980,"height":318,"filesize":308816,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-980x318.png"},"et-pb-image--responsive--phone":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-480x156.png","width":480,"height":156,"filesize":95797,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-480x156.png"},"yarpp-thumbnail":{"file":"Diseno-sin-titulo-46-120x120.png","width":120,"height":120,"filesize":28957,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46-120x120.png"},"full":{"file":"Diseno-sin-titulo-46.png","width":1080,"height":350,"mime_type":"image\/png","source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46.png"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"source_url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Diseno-sin-titulo-46.png","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12041"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/users\/62"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12041"}]}}],"wp:term":[[{"id":7,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/economia-y-finanzas\/","name":"Econom\u00eda y Finanzas","slug":"economia-y-finanzas","taxonomy":"category","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Noticias de Econom\u00eda y Finanzas - FinGur\u00fa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Econom\u00eda y Finanzas en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\udcca\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/economia-y-finanzas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Noticias de Econom\u00eda y Finanzas - FinGur\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Econom\u00eda y Finanzas en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\udcca\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/economia-y-finanzas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FinGur\u00fa\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/economia-y-finanzas\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/category\/economia-y-finanzas\/\",\"name\":\"Noticias de Econom\u00eda y Finanzas - FinGur\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\"},\"description\":\"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Econom\u00eda y Finanzas en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\udcca\",\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"name\":\"FinGur\u00fa\",\"description\":\"Medio de comunicacion Digital Social\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#organization\",\"name\":\"Fin Gur\u00fa\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png\",\"width\":227,\"height\":34,\"caption\":\"Fin Gur\u00fa\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Noticias de Econom\u00eda y Finanzas - FinGur\u00fa","description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Econom\u00eda y Finanzas en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\udcca","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/economia-y-finanzas\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Noticias de Econom\u00eda y Finanzas - FinGur\u00fa","og_description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Econom\u00eda y Finanzas en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\udcca","og_url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/economia-y-finanzas\/","og_site_name":"FinGur\u00fa","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/economia-y-finanzas\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/category\/economia-y-finanzas\/","name":"Noticias de Econom\u00eda y Finanzas - FinGur\u00fa","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website"},"description":"Conoc\u00e9 las \u00faltimas noticias de Econom\u00eda y Finanzas en Argentina y el Mundo. Actualizate con la informaci\u00f3n de hoy \ud83d\udcca","inLanguage":"es"},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#website","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","name":"FinGur\u00fa","description":"Medio de comunicacion Digital Social","publisher":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.fin.guru\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#organization","name":"Fin Gur\u00fa","url":"https:\/\/www.fin.guru\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","contentUrl":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Recurso-13@72x.png","width":227,"height":34,"caption":"Fin Gur\u00fa"},"image":{"@id":"https:\/\/www.fin.guru\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/7"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=7"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],[],[{"id":413,"link":"https:\/\/www.fin.guru\/autores\/melisa-murialdo\/","name":"Melisa Murialdo","slug":"melisa-murialdo","taxonomy":"author","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author\/413"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/ppma_author"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/author"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/www.fin.guru\/wp-json\/wp\/v2\/posts?ppma_author=413"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]]}}]
